[帶住班人自由行]9日關東關西跳板之旅

2014夏：[處男親善訪日之旅]7天京阪鴨仔團

2016冬：[紅葉。基友。京阪奈]兩個小生去日本7天團

2018夏：[極限挑戰]用10日獨遊半個日本

2019夏：[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西 (山陰‧琴平‧天橋立‧京阪)

2019秋：[文青勝景美食團]獨遊台北4日 (野柳‧九份‧總統府)

2019秋：[帶住父母去旅行]12日橫越日本列島 (札幌 ~ 鹿兒島)

------------------------------------------------------------------
時間： 2017夏
人：8 (我冚家，親戚冚家)
練成技能：
‧ 心平氣和
‧ 中階導遊
‧ 行程規劃大師
‧ 交通魔童 (覺醒)

聲明
1. 此遊記屬於咸豐年前，切勿跟足導致行程受阻
2. 因為本人做導遊好撚忙，忙中有亂miss左啲相，請見諒

行程
Day 1
UO624 HKG -> HND
羽田機場 -> 築地市場 -> 淺草雷門 -> 秋葉原 (路過) -> 江戶東京博物館 -> 東京世貿中心觀景台
宿汐留

[u]Day 2/u]
汐留 -> 原宿 (明治神宮，竹下通) -> 新宿(路過) -> 涉谷(路過) -> 日本科學未來館 -> 台場
宿汐留

[u]Day 3/u]
汐留 -> 江之島 -> 鎌倉(小町通) -> 橫濱(中華街，紅磚倉庫)
宿汐留

[u]Day 4/u]
汐留 -> 東京站(皇居，一番街) ------------------> 難波
宿難波

[u]Day 5/u]
難波 -> 京都 (嵐山，河原町，伏見稻荷) -> 道頓堀
宿難波

[u]Day 6/u]
難波 -> 宇治(平等院) -> 奈良(東大寺，撚鹿) -> 難波
宿難波

[u]Day 7/u]
難波 -> 姫路 (姫路城) -> 明石海峽大橋(路過) -> 神戶(神戶港塔) -> 難波
宿難波

[u]Day 8/u]
難波 -> 黑門市場 -> 梅田 -> 心齋橋 -> 難波
宿難波

[u]Day 9/u]
難波 -> 關西機場
UO809 KIX -> KIX

序言
上次去完大阪之後
阿媽就將我啲旅行相send去啲朋友同家族圈
結果就引發以下一場風波

-------------------------------------------------------------------
(2月既某一晚，老母話食飯，咁我就行出房)
老母：你姑姐未去過日本，見到你啲相專登打俾我傾偈
：佢話你去啲地方好靚，好想你帶團帶佢一家去喎
我：吓唔好啦，去完又去？
：去第二度咪得囉，日本咁大，佢請你去喎
：東京大阪我去過哂，我想去第二度喎
(嗰陣我plan緊褔岡個行程，唔好搞鳩我)
：唔通帶人地第一次去日本帶人去山卡啦咩
(家姐係房行出黎嗰陣聽到少少)
姐：係咪去日本呀
：姑姐話佢想細佬帶佢去日本，但你細佬...(下刪3000字)
：爭乜野丫，大家一齊去，你地都未去過日本架
：好呀，有你2個帶住我就放心哂
：(我屌你...)唔得，你老母姐係我老母
：上次同你去完東京，今次去埋大阪得唔得
：好呀，一次去哂就唔駛去咁多次旅行啦
：(認輸mode)得...錢同時間既問題姐
：咁6月大家一齊夾放假啦，嗰陣我冇咁忙
(老豆係房行出黎)
老豆：點呀你地講緊乜咁興奮
-------------------------------------------------------------------
於是，就因為我家姐插左把嘴埋黎
就變成一個攬炒行動
由唔駛去，變成帶2家人去
由自己去福岡，變成重覆去哂東京大阪
果然，女權面前男人含L

因為之前同家姐去過東京
同今次行程大部分景點都一樣
咁我就唔重覆講一次喇，中間會有番外篇補番
本身分好工我帶團佢影相
點知佢番到香港冇耐部機傻左，啲相唔見哂
所以有啲相會跳左

之前都係自己同fd去，其實都係plan搭車同食飯為主
budget都剩係計酒店機票就算
但今次就唔同，因為要同長輩去，數還數路還路
要計準哂幾多公數專食野搭車同俾入場費
好彩機票同酒店佢地自己搞掂唔駛我計埋
預少得滯驚俾佢地介意話我計唔準冇錢買手信
預多得滯驚俾佢地話換多左錢唔知去多幾次駛唔駛得完
雖然佢地話冇乜所謂，但係你地懂的
於是我用左幾個月係Google Sheet砌左個template
mark哂每日行程，日均公數，食野
之後自動夾埋一齊出左個人均開支表
如果唔計買手信呢啲個人開支
呢9日既總開資其實只係8000幾蚊 (當年100yen=6.96HKD)
但其實交通費可以再平啲
係我仆街想搭哂JR同私鐵先冇買Pass

Lm

番外篇 - 機場篇

第一次東京之旅係呢個行程既2年之前
正好就係yen開始低水同廉航開始發展嗰段時間
當中快運就食正條水猛咁開日本航線
尤其係佢有來回羽田機場既航線 (HND)
除左近市區之外，仲可以晚機去晚機返
星期五晚香港飛，玩2日星期日晚機返
星期一朝早到香港直落返工
相信都係唔少哈日香港人既寫照

當年中場客運廊都未起好
搭過UO既人應該都會記得
以前入到禁區係要轉巴士去停機坪先上到機
尢其係佢樣樣都計錢，行李都唔例外
精打細算既香港人為左用盡Quota慳番幾舊水
去程都會帶空喼帶大背囊上機
於是就搞到好似水貨客羅湖過關咁樣

HKG -> HND呢條航線有2班
一班係凌晨起飛，清晨到
因為出左境換SIM Card換完Pass就有頭班火車
可以即刻開始行程去玩，所以呢班超熱門
於是特別多人搭同埋特別貴
當年我仲係學生哥放緊sem break，唔趕時間
於是就搭另一班大約夜晚6點起飛，11點到羽田
雖然仲有車返市區，但係好似蝕左晚酒店好唔抵
所以決定跟啲Blogger係機場訓到頭班車開
機場都幾多位訓，唔需要太擔心冇位
雖然訓係啲長椅上面都訓到覺，但始終唔係床
嗰日去玩都係浮下浮下咁

HND -> HKG呢條航線都有2班
其實就係駁住HKG -> HND嗰2班
一班係凌晨起飛，香港清晨到
呢班都係熱門機同特別貴
另一班就係我地搭嗰班
朝早6點幾起飛，香港中午到
所以我地係訓2次機場
之後有陰影就係以後唔撚想再訓機場
好衰唔衰嗰日香港出奇地黑雨
搞到啲班次大亂，我地班機要delay 2個半鐘
仲要臨時派左架HX過黎載我地走
但因航嗰架又飛到喎，呢個就係價錢既分別喇

lm 慢慢睇
好想去旅行

我都諗住出番前兩年d 遊記，回憶下係日本既開心日子

出啦出啦

Day 1

為左慳錢，我地一家決定全程搭番UO
貪佢Open-Jaw都係逐程計錢
嗰陣中場客運廊開左，UO搬哂去嗰度上機
禁區搭無人列車就到，的確比以前舒服左好多

呢張凳睇黎就係俾轉機客係度訓

因為我放工即刻趕去機場，所以仲未食飯
趁有空檔賴低全家去食飯先
嗰度其實都冇乜好食，尢其係好多都準備關門
唯一一間仲開緊既就係MX
食左個價值63蚊既櫻花蝦雞扒丼
望落好靚，一食，嘩屌，飯爛汁鹹湯淡
唯一值得安慰既就係舊雞煎得唔錯，都幾滑
可惜個照燒汁完全遮左佢個味

去東京呢程就搭呢架熱門機UO624
我：凌晨機未必訓到喎，真係得？
媽：得架喇，可以玩多啲地方呀嘛
姐：老豆老母話OK咁咪OK囉
姑姐一家嗰邊睇黎就唔想咁chur
兼且有錢啲，搭JAL
因為就唔到時間，佢地就話早一日到等我地黎
我教佢地點樣買SUICA卡，點樣搭去酒店就得
最好啦，一陣話UO坐得唔舒服又賴我

UO啲機相信好多人都搭過
對於我呢啲大隻既高人係好痛苦
因為膝頭頂住前面，屈身訓上張枱又好辛苦
好彩down定啲輕小說係手機度睇
睇睇下就日出，見到富士山
睇黎天氣唔錯

UO red eye 去羽田真係好正，出到市區都仲好早

樓主究竟有幾鐘意日本 同 仲有幾多輯相

red eye直接轉機飛北海道

帶老人家訓兩晚機場唔去大江戶溫泉?
我自己去程訓過晚羽田第二日都想死咁

SOR睇錯，原來係之前果次

羽田機場真名叫東京国際空港
名義上係東京第一個國際機場
當年因為使用量即將飽和
所以要起多左個機場，姐係成田機場
將所有國際線航班搬哂過去，自己剩係做國內線
但好快因為經濟急速發展，2個機場都預計會飽和
但成田機場就因為深夜禁止升降航班同收地問題難以擴建
詳細可以Google成田機場問題
你地點都估唔到以前日本人咁撚勇武反抗政府
自此新起既機場大部分都起係人工島/海邊
因為擴建就咁填海就得，唔駛收地
於是擴建既重任就去左羽田機場
2010年國際線航廈開幕，又可以做番國際線
2019年客運量係世界第五多，多過香港國際機場

架機冇delay，係當地時間4點幾到達羽田機場
唔知係因為成本問題定點
UO啲機永遠都係泊離客運大樓最遠嗰幾個位
慢慢行去入境個位都要行差唔多10分鐘

本身我地坐得比較前
又冇喼係身，好快就落到機
但老豆老母要去廁所
老豆評語：日本啲廁所咁乾淨既
所以等埋佢地行就變左係主車群入面
不過都係半個鐘就過哂關行出大堂
換埋SIM Card就同姑姐講我地準備出發

羽田機場除左巴士的士私家車之外
仲有モノレール同京急
モノレール係東京奧運既產物
唔係今次，係前一次，都50幾年
總站係濱松町，可以轉乘JR
不過因為歷史悠久，架野𠺘到仆街
另一架係京急，東京大手私鐵之一
本身服務橫須賀 - 橫濱 - 品川一帶
佢同都營地下鐵淺草線，京成電鐵直通運轉
所以唔轉車可以去到銀座，淺草，Skytree
最遠仲可以去到成田機場
不過就睇清楚種類同總站先好上，飛左站就好笑
酒店係汐留，所以搭京急去到淺草線新橋駅落車

架車係品川方向，快特係淺草線區間各停
所以係可以係新橋站落車
上年機場客運大樓改名
所以呢個站由國際線變成第三航站樓

係東京呢幾晚住汐留Hotel Villa Fontaine
新橋駅經地底通道行5分鐘就到
係住友不動產旗下商務酒店
地下嗰10層係酒店，其他層數係寫字樓
嗰陣做緊Promo，雙人房送埋早餐一晚800蚊
揀呢間酒店既原因係因為交通超方便
汐留駅有大江戶線同海鷗線
新橋駅就有淺草線銀座線同JR
好多地方都搭鐵去到
隔離有商場，都有啲野食
以東京市區核心地段黎講唔算貴

就係因為訓機場好撚痛苦
所以以後唔撚搭嗰班機

而且成田落機真係好遠
最早嗰班落機都中午之後
搭埋車去市區都夜晚
經過計算都係搭番UO624性價比最高

東京去大阪新幹線？
就咁豪一次買單程？

又關西

呢度唔開故住

做導遊冇得揀

有錢姑姐會唔會請食好野

jal內陸機？
段估一家大細唔會dun 8個鐘巴士掛

8人肯定有小吵

樓主一篇太長了

lm等更新

樓主成家去應該有唔少笑料

有無偷偷望日本妹先

我都估內陸機

入到酒店，姑姐一家已經坐係大堂啲梳化等緊我地
我地係reception放低行李就出發
嗰陣係當地時間朝早6點半，咁早去邊度？
當然就係東京清晨必去景點 - 築地市埸
係酒店樓下既汐留駅搭大江戶線，1個站就到
不過時間太早，啲班次極疏，下班等成10分鐘
所以我地決定行過去，都係15分鐘咁上下
：當晨運都OK呀
：遠唔遠架，老豆好眼訓
：行啦，唔行你仲眼訓呀

首先帶佢地行左場內市場先
呢度係成個築地市場既核心區
除左係全世界規模最大既漁市場之外
仲係一個綜合批發市場
除左海鮮之外仲有生果，乾貨，廚具批發等等
勁多小型起重車係度穿穿插插，都幾危險

另外唔少壽司店都開左係呢度
因為食材新鮮，又唔駛運黎運去
直接係度買完貨拎返舖頭就做得生意
其中一間俾Blogger捧到上天既壽司大就係呢度
但因為黎到已經7點，條龍已經超過50人
啲人轉場食其他舖，都搞到周圍排哂隊
但就算你最早班機過到黎6點都係要等位
呢度已經係2018年尾搬左去豐洲
大部分舖頭都有搬到過去，環境好左
位置近台場，搭海鷗線去市場前駅就得

因為一早同哂全部人打定底講冇可能食到壽司
：如果要食你地自己朝早4點起身行過去食
本身佢地都懷疑係咪真係多人到咁
但事實擺在眼前，佢地都唯有放棄排隊
之後我地就行番出去場外市場
姐係核心既外圍
呢堆舖頭就冇同場內市場一齊搬去豐洲市場
所以通番關過到去都仲會係番度
有冇執笠我就唔係太清楚
但好肯定少過場內市場未搬嗰時

呢度我就放大家自由活動1個鐘
我好貼心咁印左個行程表俾每個團友
有列出呢度推薦既舖頭
可以跟住個list食又得
望到啱食去食又得，得左
姑姐一家就自己行
老豆老母當然跟住我同家姐啦
我地去左山長食左串玉子
多汁得黎又香甜，都係100yen，抵到爛
呢度仲可以買一底玉子燒做手信
成條免切叉燒咁長可以番香港奶
不過因為實在太多汁既關係
唔建議放隔夜，夏天一定好易變壞

因為我同家姐都黎過
所以帶住父母兜左1個圈就算
佢地都睇唔啱買乜，剩係樣樣都話好貴
之後搵下姑姐佢地去左邊
原來去左井上食拉麵
不過睇番Tabelog間野好似已經執柒左
呢間野超多人排隊，包括外國人同本地人
你估好似香港人去明將排隊食屎咩
老母托排緊隊既姑丈要多2碗
我地就幫手去佢舖面前面霸枱(其實係立食)
碗野黎到我就係老母嗰碗M左一啖黎試
正常既醬油豬骨湯底，口味偏淡
麵就麻麻，係公仔麵嗰種質地
叉燒就唔好講，雖然大塊但係鞋
但佢地話個拉麵好好食，仲好食過香港嗰啲
唔知係咪我食得好野多所以高要求得滯
我心諗，去到大阪你地咪發癲

番外篇 - 築地本願寺

第一次黎東京得2個人，梗係行多好多野
其中一度就係築地本願寺
可能你地會覺得奇怪
呢個唔係佛寺黎架咩？點解咁西既
其實個寺原本係傳統既木造建築
就好似本山京都西本願寺咁 (自己Google睇)
但大正年間既關東大地震就火災燒清光
個主持搵左佢個fd東大工學部教授伊東忠太設計
於是起左一個充滿古印度寺廟風格既建築
要知道佛教其實係係印度起源
傳到中原經過一段時間演化先傳到日本
印度風反而比傳統木製更加接近傳統
不得不佩服日本人思考領域

上兩次去築地
我都係銀座酒店行過去，好過坐車轉上轉落

I lined for fifteen minutes outside the Ramen restaurant in Tokyo.

睇見壽司好想食

食完拉麵就去淺草
又係另一個第一次黎東京必去既景點
搭地鐵去浅草駅就得，銀座線同淺草線都去到
上次已經試過行去東銀座駅搭淺草線
今次就去左日比谷線築地駅
Google Map會教你搭去上野駅轉銀座線
但嗰度係閘外轉乘，好似尖東站同尖沙咀站咁
費事自己唔識搞到扣多左1程錢
所以穩陣起見都係閘內轉乘
就係搭去銀座駅轉銀座線去浅草駅
地鐵口一行上去就係
不過明明只係9點半，點解會多人到咁...

淺草最著名既就係淺草寺
包括寺前面既表參道仲見世商店街
同埋掛住個超大紅燈籠既雷門
個個都霸住呢個位影大合照
出面仲有好多黑黑實實大隻佬拉客
唔係sell你做gym，而係拉人力車兜下附近
但價錢唔係一般人負擔得起，不了

仲見世商店街同一般表參道一樣
都係做遊客生意賣下啲特色手信
好似印左景點既T-shirt，鎖匙扣同筷子等等
外國遊客對呢啲野好著迷，一買買一大堆
見到有幾個買完啲T-shirt
即刻著上身以顯示自己對日本既愛

一群人係啲咁迫既地方行真係行唔到
所以我又放大家自由活動時間
今次老豆老母跟佢地行，我同家姐就自己行
唔駛睇住佢地，舒服哂
淺草同東京晴空塔只係隔左條隅田川
所以呢度向東望可以好輕易望到佢

淺草寺建於公元七世紀，係供奉觀音
係二戰末期既東京大空襲
盟軍係東京唔同地方投下燃燒彈
淺草作為重點攻擊地帶
燃燒彈將成個區接近燒清光，包括呢度
而家睇到既樣全部都係二戰後重建
而家係鋼筋水泥興建，好實淨

1個鐘頭後集合之後就去左雷門對面
外觀好奇怪既淺草文化觀光中心
頂層有觀景台俯視淺草景色
不過就唔係好高，睇唔到朝日集團大樓
姐係係Skytree隔離屋頂有個叱咤903咁既火
不過係金色既

我地加埋有成8個人
好多市區既食店都裝唔到咁多人
分開2家人食又好似好衰咁
主要係驚佢地唔識講唔識叫
所以我都盡量揀一開門就入去食
或者過哂食飯時間先去食
睇過我其他遊記既人應該都好清楚
我係好少會走去食啲好貴既野
今次都唔例外，就係食性價比極高既鰻魚飯
就係而家係香港都有開既宇奈とと
香港貴勁多，不了

11點一開門我地就衝入去，嚇死個店員
因為呢個人數已經係旅行團既數量
好少會黎呢啲舖頭食飯
間舖得20個位，我地坐左佢一半
Menu好簡單，剩係得鰻魚
全部都係即場炭燒，仲係望住佢燒
1碗1塊鰻魚飯只係500yen，2塊1000yen
仲會送一碗肝吸い
鰻魚既製法係關西風，姐係劏完之後
串起佢塗上醬料之後直接燒
呢個整法係最香口，魚油都會比較多
佢都有番咁上下厚，食落好滿足
不過就略嫌唔夠汁，撈唔到飯
肝吸い姐係鰻魚肝清湯
同鰻魚飯一齊食可以解滯
其他人評語：
：好似食到有啲幼骨，麻麻地
：唔係呀，不知幾好食，咁平
：媽，好食同平唔係同一樣野黎架
：(500yen係咁上下啦，又唔係唔好食)

樓主連出2篇 寫得咁快
唔洗返工，wfh？

樓主淺草都影到咁多張相，勁呀

番外篇 - 東京晴空塔

淺草呢度交通方便
除左地鐵之外，仲有2條私鐵
所以作為行程中轉站係個好地方
上一次去左淺草之後就去左東京晴空塔
有2條路線可以去到，都係5分鐘就到
1. 地鐵淺草線 浅草駅 -> 押上駅
2. 東武伊勢崎線 浅草駅 -> とうきょうスカイツリー駅
我揀左2，除左車費平啲之外仲冇咁易搭錯車
嗰陣對於"直通運轉"同"特急"呢類詞語有戒心
淺草線之前講過有京急京成電鐵直通運轉
怕上錯左車唔知去左邊有車長黎查飛要罰錢
點知回程搭地鐵冇留意到真係搭中左飛站車
驚到下一站淺草站落車等番架正常車

日本係21世紀正式向數碼電視發展
而家仲有4K 8K台測試
而高清電視既頻寬比舊有既類比訊號高
容易受到高度同密集限制引致訊號減弱
隨住東京啲樓起得越黎越高越黎越密
作為市區發射站既東京鐵塔矮得滯
令到市區好多地方都難以收到訊號
所以唔同電視台聯手想起個新電視塔
仲要高到可以覆蓋關東大部分地區
於是東武就聯同佢地係舊貨物站空地興建新電視塔

作為全球最高塔同第二高建築物
係日本呢個頻繁地震帶起到出黎都算係奇蹟
我地就冇上到去觀景台，因為嗰日啲霧都幾重
費事上到去乜野都睇唔到又浪費錢
所以就係下面影相就算
呢張彎腰影

呢張趴係地影

有人講過個塔好似有一邊特別斜咁
月曜から夜ふかし問過專家同驗證過呢樣野
其實因為個塔底係三角形
延伸向上收窄變圓撐住個塔
如果唔係對正個角望過去，就會產生錯覺
以為有一邊直啲有一邊斜啲咁
如果個塔唔係對稱就好易冧

塔底係商場，但其實同台場嗰啲差唔多
所以今次唔帶佢地去喇，去第二度好過

feel到交通魔童陣味

看不透巴打

好耐冇見

東京行程好趕

江之島日落好正,橫濱真係一般

江之島去多幾次都ok

第一次自己去俾得半日江之島同鐮倉 唔夠玩
第二次同女友去,佢本身唔識江之島, 一開波就話悶
日落行沙灘影相影到手軟

江之島係幾正既
不過而家多人識搞到成日好多人
而家識路就會去遠啲，好似天橋立嗰啲
橫濱去完就真係屌出聲
上網講到好值得去但原來冇野睇

淺草去skytree竟然唔係行路

但樓主上左淺草線快特就驚到要落車
要去到果個境界仲有D距離

另外上野轉線係唔會計新一程既

lm

好多電影電視劇去江之島取景
宜家變晒fans打卡位

橫濱真係超大伏
江之島黃昏幾正,就算人多都幾好FEEL

試過非假期上午9點幾去到冮之島
好少人好舒服

想知橫濱伏係邊
plan左舊年去東京有日夜晚去，但武肺取消左

講番正題，去完淺草去邊度？
我都係由番交通著手
除左近隅田川呢邊既地鐵站同東武站之外
向西邊行番10分鐘都有個浅草駅
就係連接筑波市同秋葉原既筑波快線
遊客正常黎講唔會熟呢條線
因為佢的確唔係接駁旅遊點
我就梗係唔會去筑波呢啲鄉下地方
係搭去秋葉原

出左站行番東西自由通道就會去到電氣街
秋葉原唔駛大家介紹啦，世界潮人集中地
不過對於長輩們黎講呢度冇乜特別感覺
除左我老豆
-----------------------------------------------------------
：秋葉原係咪好多電子野賣
姐：電子野？唔係毒野咩？細佬鐘意嗰啲？
：(...) 電器舖有既，但係Yodobashi唔駛係度行啦
：去大阪先行啦，嗰度仲多間
：唔係喎，我見電視話呢度有電子零件賣架喎
：(Googling...)哦啲舖係橋底，我帶你過去啦
：家姐你帶啲女士行下，我帶啲男人過去
：OK
(過到去睇左唔夠5分鐘)
：都幾貴架喎，啲電批他錶計番都貴香港2倍
：唔買喇，之後去邊度
：(你唔係諗住咁Hardcore係度買野當手信掛，咪又係made in China)
：哦，咁我叫番家姐過黎，反正佢都唔啱行
-----------------------------------------------------------

本人對於日本有興趣相信大家都好清楚
當然包括傳統野，二次元，JK，エロ...
每一次去唔同地方我都會擺啲文化景點落去
因為我覺得去旅行唔止係行街食野睇風景咁簡單
了解當地既文化先至會令個行程有得著
今次當然唔例外，就係去江戶東京博物館
係JR秋葉原駅搭總武緩行線去両国駅行過去就得
両国係國技館既所在地，日本國技姐係相樸
車站大堂擺左個場地出黎，都幾得意

一出左站望番去後面就會望到個博物館
因為個外型都十分宏偉
係站行5分鐘就會到
但老豆對於呢啲知識性既野好冇興趣
：我唔行喇，你地幾個行完落番黎搵我啦
見佢個款應該想訓覺，咁好啦
於是佢自己係下面，我地7個買完飛走左上去

故名思義，呢個博物館就係介紹東京係江戶時期既野
例如建築，文化，娛樂，經濟活動等等
啲模型顯示番以前東京既街景係乜野樣
類似3D版既清明上河圖咁
有啲仲專登整到1比1咁大
俾你了解下當年啲舖面係點樣
我就做左導遊用廣東話聲音導航
睇完個簡介(主要係睇英文)就講番出黎

行行下聽到樓下播緊啲傳統音樂
就咁睇就好似有班老人家睇另一班老人家跳老舞
個老舞係點呢，就係跟住個節奏郁下拍下手咁
睇落似係祭典既時候會跳嗰種
不過完全聽唔明歌詞，但啲老人家睇到拍哂手咁
呢啲係咪就係日本既跳舞群組

家姐發現老母唔見左，唔知行左去邊
搵下搵下原來佢係洗手間隔離啲位度坐低訓著左
橫掂都行左1個鐘多啲，我地都唔行咁耐喇
姑姐一家似乎都麻麻地有興趣
橫掂夠鐘checkin，落去正門接埋老豆就返酒店
佢攤左係下面啲室內休息室張枱訓
唔怪得whatsapp極佢都唔應機

本身揀呢度做行程隨左了解日本文化之外
仲因為我呢度返酒店快
両国駅有2個，一個係頭先秋葉原搭過黎既JR站
一個就係正博物館隔離，1分鐘就行到既地鐵站
呢度搭大江戶線15分鐘就可以直達汐留駅
出左閘直上扶手電梯1分鐘就到酒店，異常方便
我已經預埋佢地去完淺草唔去博物館返酒店
行去蔵前駅都係搭大江戶線17分鐘就到汐留駅

成個行程我做導遊家姐做影相
佢仲拎左部重到死既單反黎影
因為當年佢都想好似我咁樣寫旅行Blog
尤其係我啲行程編得咁特別
一定可以出到名R著數做KOL
可惜番到香港拎張SD卡抄相出黎既時候
唔知係部電腦傻左定個adapter傻左定佢傻左
佢交張卡俾我既時候，張卡睇到有相既file
但係冇張read到圖，插番落部單反都係咁
啲相從此就消失於呢個世界
我呢啲技術型毒撚早有準備
Google Drive開始support sync手機相上Cloud既時候我已經開始用
所以我2014年第一次去日本啲相都仲存在於世上
由此可見Backup相係好重要

我就顧唔到一路影相一路做導遊介紹景點
所以都唔係每個位都有影相
好彩我入酒店房之前影左唯一一張相
我同家姐訓2床房，間房成30平方米
大過唔少香港既新樓
張床超大，起碼我大字形訓個身都唔出界
老豆老母就King Size床房，應該仲正啲
今日仲有最後一個行程，就係睇夜景
Check過7點先天黑，咁就6點半先係大堂等
有3個鐘俾咁多位休息，應該都好足夠

當年第一次自由行黎日本未識得行路
如果有鐵到都係搭鐵算

當年第一次自由行去日本係咁上下啦
而家睇得多左連登個日本鐵道消息及旅遊情報交流區
自己啲日文又好左，睇得明啲指示牌大約講乜
所以而家獨遊都唔怕搭錯車

酒店幾正

江戶博物館真係好正，建議樓主有興趣可以再去，好多位可以影相又感受到日本文化嘅變遷

主要就係商業味太重，冇乜當地特色
如果你夜晚去睇夜景既話我建議你留係東京好過

下次點都想去橫濱多d,睇高達

望住碌野行過去就係啦
不過搭車都好，唔係既話行兩步又會停低影相

有啲人話似維港

帶住兩老你連訓2次機場都幾勇下。。。

番外篇係講第一次同家姐去日本
唔係今次同屋企人去
同屋企人去點會訓機場

我上次食完淺草壽喜燒跟google走左去坐巴士去skytrree. 巴士幾好，唔洗行返去鐵站 又可能好近skytree先落車

邊間酒店？

留名

就快2年冇去過日本了

agree 夜晚去應該好大獲
上次去都係睇波同去左紅倉就走人

番外篇 - 秋葉原 1

今次係第二次黎秋葉原
主要過黎買下雜誌同漫畫就冇影相
但上次第一次黎秋葉原就梗係有影相啦
作為一個毒撚，去東京唔去秋葉原既話
同去台北唔去夜市，去巴黎唔去鐵塔，去比薩唔去斜塔一樣on9
但第一站就唔係行電氣街，而係神田明神
搭JR或者地鐵御茶ノ水駅行過去5分鐘就到

呢個神社看似冇乜特別，又好似冇乜人
但其實已經有1300年歷史
呢度舉行既祭典"神田祭"被譽為日本三大祭
同京都八坂神社既"祇園祭"
大阪天滿宮既"天神祭"齊名
我黎呢度梗係唔係為左拜神啦，而係黎聖巡
呢個地方之所以咁出名就係因為Lovelive動畫
令到呢個神社瞬間被全世界既毒撚所追捧

動畫設定係有間有殺校危機既學校
組成左一個9人校園偶像組合μ's去參加比賽
希望贏到比賽吸引新生報讀避免殺校
你唔好理個故事通唔通啦，睇故唔好駁故
好多故事場景都係神田明神呢度發生
當年既聲勢雖然冇得同而家鬼滅之刃比
但都係街知巷聞，好多電視節目都有提到佢
劇場版當年係破左日本深夜動畫劇場版票房紀錄
不過都係得30億日元咁上下
亦成功將μ's推上年度音樂界盛事紅白歌合戰演出

Lovelive成功創造超過1兆日元經濟效益
即使如鬼滅咁紅票房咁高曝高率咁高
到而家為止都只係2000億經濟效益
因為校園偶像跨媒體市場潛力實在太巨大
又出CD又做演唱會又整周邊仲整埋遊戲
每個月基本上就有班人自願課金上繳薪水
唔少公司抄橋都殺到條血路出黎賺大錢
毒撚唔出街，搵落啲錢就係駛哂係啲推度
女團有IDOLM@STER，BanG Dream，WUG，22/7等等
男團有歌之王子殿下，IDOLiSH7等等，有各自既世界觀
Lovelive自己都出到第4代，似乎後勁不繼
第一代μ's同第二代Aqours都推到上紅白表演
第三代個故事俾fans屌個故事寫爛啲角色
第四季用中國人聲優，唔駛解釋點解炎上啦

Lovelive既爆紅令到呢個神社同秋葉原文化開始相連
係2015年，正值神田明神遷座400周年
佢開始同動漫界合作宣傳祭典
打頭陣當然就係令佢成名既μ's
之後幾年係點兔，SAO，BanG Dream!同我英
啲Sponsor掛係神社入面都真係幾少見
仲要間間都大brand，又Bandai又Sony

架宣傳車明明係用黎宣傳神田祭
但除左車左右兩邊係宣傳Poster之外
其他地方基本上都係唔關個祭典事
分別係μ's劇場版，期間限定商店同主題餐廳
多管齊下引人課金，你話點可能唔發

呢個斜路係明神男坂
因為主角群經常係度跑黎跑去
所以成為其中一個爆紅地
當年我黎既時候個熱潮稍微冷卻左所以冇乜人
呢度行落去再行5分鐘就會去到秋葉原

而家睇番相發覺我冇影繪馬

汐留Hotel Villa Fontaine

繪馬其實係唔應該影
所以你無做錯

啲繪馬畫得好靚架，塊塊都係藝術品
冇留念真係有啲可惜

番外篇 - 秋葉原 2

Keep住行就會去番秋葉原嗰條大路
首先會見到秋葉原Donki
而8樓就係日本樂壇殿堂之一 - AKB48劇場
接近每日都會有唔同既AKB分隊輪流演出
不過我對AKB冇乜興趣，唔上去了

黎到秋葉原，啲廣告即刻變哂二次元為主
北野武嗰個廣告反而格格不入

行到去秋葉原站附近就見到2個生招牌
Gundam Cafe同埋AKB48 Cafe
好多男人排緊隊，遠睇以為係排Gundam
點知上去UDX條橋向下望
原來清一色都係排AKB
不過上年年頭已經執左

μ's仲搶攻埋商場外牆

重睇啦

秋葉原好多女僕拉客好正

仲有行到你仆街 老西咁大

留個贏名追故
好想快啲可以去日本

番外篇 - 秋葉原 3

一講秋葉原好似就唔見左我家姐
原因係佢知我一定行好耐，佢又唔啱行
：我唔阻住你睇學生妹去女僕Cafe喇
：唔會囉，學生妹駛乜專登去嗰度睇
所以係前一個景點東京駅之後我就同佢分開行
佢去新宿行街，我去神田明神
但問題係佢本人係一個路痴
好彩我同佢都係搭中央線，可以帶埋佢上車
我就出御茶ノ水駅
我叮囑佢去新宿駅落，認實JR站係邊
因為我都未去過新宿，我都唔識路
佢去左啲奇怪地方我都唔知點搵佢

因為第一次去東京係我第一次plan行程
預每個景點停留既時間預到錯哂
所以先要分開行等大家各自想去既地方可以留耐啲
行程定落啲餐廳好多都冇去到
本身秋葉原係黎食lunch，最尾變左係東京站食
我行完老秋見肚餓，於是將呢餐當下午茶
事後我冇話俾我家姐知我去左偷食

いきなり!ステーキ係食立食牛扒
嗰陣只係開左年半，唔係太多分店
但因為大件夾抵食兼好食所以紅左
間野係過左萬世橋第一個街口轉左，都幾易搵

我4點幾去到
但呢個時間居然都有5-6個客
好彩有客咋，間舖冇客我唔敢入
入到去其實冇人招呼你
自己搵個位坐企，嗰度係冇凳既

枱面放左本menu俾你揀食乜
當年冇乜野好揀，得4種扒揀
呢度係段gram枰，最平6yen/g肉眼排
去到最貴都係10yen/g既熟成國產西冷
但係都唔可以話切塊肥牛咁薄黎試
每隻扒每次order都有最低重量要求
因為切得太薄會影響肉質同口感
我就剩係想試少少，200g得2種有得叫
一場黎到，梗係食最貴嗰隻啦
叫200g都唔駛2舊水，靚扒黎講好平

呢度唔係松屋，冇得粒聲唔出禁禁禁就坐定定有得食
所以獨遊有樣野好緊要，就係要有良好既摩擦力同模仿力
因為你要係個店員面前扮本地人開口落單
落錯單俾貴左事少，唔好食你真係會記一世
我而家仲好記得係姫路食嗰個明石燒難食到癲
咁啱見到有條女落單，就當然係昅實佢啦
我意思係睇佢點樣落單，之後跟機

同香港食舖頭Pepper Lunch一樣
拎枱面個號碼牌去煎扒位落單就得
同廚房個妹妹仔講番要乜野牛要幾重
佢就會係個凍櫃拎舊肉出黎切俾你
而佢就咁拎舊肉磅都冇磅
就咁目測一刀切一舊出黎放上個磅度
唔通佢係好似食戟十傑嗰啲有技能睇到舊肉幾重
不過一切都係多慮，佢不幸地切多左20g出黎
佢有問我駛唔駛幫你切番啱重量我估
我都唔識聽，咪閪佢囉，佢又同我講多謝喎
之後問我要幾熟我估，我要咪啲鴉moo呢呀
之後就禁收銀機，姐係俾錢啦
之後印左張單叫我去番個位等我估
仲以為切多左佢唔計錢添
不過20g都係多左港紙20幾蚊姐，算啦

我個位對正個妹妹仔廚房，可以睇到佢點整
塊扒每邊都撒左啲鹽同黑椒就夾上個扒爐度燒
但奇怪既係人地又係200g我又係200g
點解我嗰塊巨形咁多(後面嗰塊)

等左5分鐘件扒就送到上黎
未落汁就已經jar jar聲
鐵板同扒中間放左粟米同洋蔥
唔怕塊扒繼續煎住越食越鞋
水壺放住牛扒汁，鐘意倒幾多就倒幾多
枱面有紙巾俾你倒汁時擋擋
塊鐵板熱到啲汁倒左落去消失哂

平時去扒房食扒我通常叫生啲
因為塊扒離開左個爐其實都仲有餘溫煮緊佢
侍應由廚房送塊扒到你張枱都有段距離
況且人地唔係剩係serve你
咁塊扒黎到變左Medium就啱哂
雖然違反商品說明條例
但呢度唔同，一燒完就即刻上鐵板俾我，全程少於30秒
所以我叫Medium rare就真係Medium rare
就算塊扒咁厚，切落去都係好軟熟
裡面既肉呈現好靚既淺粉紅色
本身怕太生會食到血腥味，但呢舊又唔會
因為係熟成既關係，牛味比普通扒濃
肉汁亦比較少，食到最後都唔會成碟水
姐係代表牛肉既精華全部濃縮哂係啲肉入面
加埋牛扒面既蒜味牛油同蒜片一齊食，好惹味
唔駛加牛扒汁都已經好夠味
底下啲粟米同洋蔥jar完變左有少少燶，食落好香口
不過唔好就係張枱矮左少少
所以要成日彎腰食，費事啲汁滴到衫

真係好撚遠

呢間嘢正到 我嗰次都好似係去呢間分店
不過我去嗰次個收銀好似係女大學生嚟 英文幾好 溝通冇問題 (仲幾靚女添)
最後仲俾咗張會員卡我

睇到都想食

做親子旅行都ok嘅，有麵包超人館，合味道杯麵博物館，Cosmo world，八景島
成年人去可能悶啲

留名
有時間我都要出吓遊記

講番正題，經過3粒鐘休息之後
全部人都回哂血出發睇夜景
東京夜景黎講東京鐵塔必定排頭3
不過就唔係上個塔度睇夜景
而係去高層觀景台望番個塔
可以近距離望東京鐵塔既觀景台就得2個
第一個係六本木Hills，係六本木
另一個就係東京世貿中心，係濱松町
既然又近酒店，入場費又平啲，就揀佢啦
不過因為要重建，今年1月尾就會關閉
所以往事只能回味

酒店出發搭1個站地鐵去大門駅就到
佢地話搭1個站好似好貴，想行過去
因為我地酒店大樓既平台同其他大樓連住
所以都可以好輕鬆一野行到東京世貿中心對面
都係5-10分鐘路程
呢度係離東京鐵塔最近既觀景台
睇完夜景想行過去近影都係10分鐘
個塔左邊就係六本木Hills

入到大樓就會見到有觀景台大堂
有部自動賣飛機入錢買飛
買完搭直達電梯上到40樓觀景台就得
620yen有360度夜景，抵到爛
六本木Hills張飛貴3倍，包埋美術館門票
如果想上多層去室外觀景台仲要加錢
直接向西面進發，個塔就係你面前

不過仲未天黑，東京鐵塔未著燈
所以行去另外幾面睇
北面就望去新橋同東京站方向
下面就係JR路軌同Monorail路軌
路軌右邊黑色凹落去嗰幢就係我地酒店

東南面就係望台場，但係都幾遠
圓形有光嗰度就係摩天輪

到差唔多天黑既時候呢度會專登tune黑啲燈
所以影相既時候可以避免出現反射
當年呢度係俾腳架，所以吸引啲攝影人士過黎影
六本木Hills係唔俾帶
第一次去東京我都係黎呢度睇夜景
但今次多左個吊雞頂住左左邊
呢幢樓既落成令到呢個觀景台大打折扣

搞搞下都係度留左成2個鐘
本身仲諗住話去食飯
姑姐佢地話頭先休息嗰陣食左麵包
而家未肚餓，唔駛預佢
咁我地就帶阿爸阿媽去酒店樓下7仔買野食
啲相已經唔存在了
食完就訓覺，第二日又要早起身

而家多左野食又有凳坐
咁多年冇食過可以考慮下食多次

Day 2

呢間酒店好多樣野都好，房又大交通又方便
但唯獨是附近冇乜野食，便利店就大把
隔離有個商場，但大部分都係高級餐廳同甜品店
要食啲平平地既正餐一係行去新橋一係行去濱松町
可能酒店自己知自己事，所以係包早餐
上次獨遊本身諗住揀番呢間黎住
不過價錢又貴左早餐又冇包，不了
食早餐既地方就係酒店大堂，位就唔多夠
好彩我地今日7點半就落左黎所以都有位坐既
正常酒店早餐有既野呢度都齊，都幾好食
例如麵包，湯，玉子，沙律，奶等等
我懷疑姑姐一家前一晚食啲麵包係呢度M返黎

食完早餐8點準時出發
點解咁早？因為今日係星期日實好撚多人
唔早啲去景點一定迫到仆街
第一站就係去明治神宮
行番去新橋駅搭JR山手線去原宿駅就到
呢個木造站體係東京最悠久既在用鐵路建築
不過因為過唔到消防例同埋不敷應用
最終係上年8月關閉拆卸
係圖左邊既行人路空地興建新站體取代
右邊好多妹妹仔排隊去唔知乜野餐廳

出左原宿站轉右就會去左一個森林地帶
見到個木製大鳥居就係佢南面既入口
上面既三舊金色菊花係有名堂
就係代表日本皇室既十六瓣八重表菊紋
因為呢度係供奉明治天皇同佢老婆皇后既地方

行過大鳥居就會行入一條好闊既林蔭大道
好難想像東京有啲咁開揚既地方
以東京23區計呢度係繼皇居之後第二大綠化帶
答案好簡單，邊個夠膽拆皇室啲野

行到中途會見到有一堆酒桶
有日本酒桶，都有紅酒桶
因為明治天皇好鍾意飲酒
尤其係維新之後同外國貿易緊密左
紅酒都成為左佢既最愛
所以唔同企業都用酒去祭祀佢
順便係桶面印公司名賣埋廣告

明治神宮條林蔭大道好闊落，試過平日一早8點幾去到，無乜人行得好舒服

酒桶前一個人都無

啲樹原來咁高大
上次去都無留意到
好有森林feel

過左堆酒桶之後就會有個分叉位
右邊係繼續向北行，去到代代木
左邊有個超大鳥居，就係去本殿既方向
呢個鳥居望落同門口嗰個差唔多
但呢個大少少，高12m，闊9m
係日本最大既木製鳥居

就咁睇呢幅相你唔會覺得呢度係日本市區
15分鐘路程內可以去到日本最繁忙既地區
例如新宿，涉谷，表參道，etc

正常既神社表參道，鳥居，本殿係成一中軸線
但明治神宮既佈局就好唔同
表參道係東西向，入正門鳥居就向北轉
去大鳥居又向西轉，臨到正殿又向番北轉
見到個細既木鳥居就代表終於行到本殿
可能因為呢度係皇室既地方
呢度比一段既神社大超多
所以就算佢位處東京又超多遊客
其實都唔會覺得特別迫

2棵大樹中間夾住既就係本殿
不過可惜既係本殿維修緊，見唔到真身
就咁笠左塊大布幕遮住
不過又整得幾逼真喎衰鬼

除左參拜，結婚儀式都係十分出名
因為呢個地方係日本人既聖地，地位超級崇高
雖然類比得唔好，但等同於香港既新人去半島四季擺酒差唔多
而且嚴格按照神道教儀式舉行，你見到都好大陣象
新人前面就由神官巫女帶領，後面就係賓客
男既著傳統和式服裝，女既著白無垢
後面仲有個神職人員幫新人擔遮
要咁多人咁多服裝去hold成個儀式
相信都要有錢人先至負擔到

係呢度結婚，好似主題樂園表演者咁，勁多人望

樓主個行程幾吸引

原宿除左有明治神宮之外
仲有一個好受年輕人歡迎既地方 - 竹下通
位置就係正JR原宿駅對面
計好哂時間啱啱11點到
大部分舖頭都係啱啱開門
但係我點都估唔到咁撚多人

竹下通有啲似老銅同弘大咁
Target後生女市場，所以消費都比較平
所以極多JK，大學生同OL
啲舖頭細細間咁，行1間絕對唔夠你行
不過勝在夠哂多唔同既舖頭
食店都唔少，基本上全日留係度行都得

作為一個男士，我當然好明白呢度咁多野行
所有女人都會入左結界咁，唔會睇時間
上次同我家姐行，佢行左3個鐘
為左唔悶死班男人，我呢度分開左行程
總之5點台場見
女：竹下通 -> 新宿 -> 台場
男：竹下通 -> 涉谷(路過) -> 日本科學未來館 -> 台場
雖然我家姐係路痴，但同佢講搭乜野線去乜野方向都識既
呢頭講完就大家散水，lunch就各自各搞掂

係Google搵竹下通，頭幾個result一定都係講可麗餅
因為日本食可麗餅既潮流係呢度帶起
可麗餅(Crepe)本身係法國野，用麵粉蛋奶製成麵糊
之後倒上鐵板度煎，熟左之後就加生果糖漿食
40年前日本戰後經濟起飛，好崇尚啲外國野
有可麗餅店係度開舖
Gimmick上為左方便人食住行街
係煎既時候就將配料放埋上去
之後卷到好似一束花咁
以前冇IG打卡，靠年輕人口耳相傳就紅起來
同珍珠奶茶熱潮一樣，開到總有一間係左近
而家基本上就變左竹下通名物之一

呢度都幾多可麗餅店，我就揀左Angels Heart
冇乜特別原因，因為名店得黎又唔駛排隊
門口放左啲食口模形俾你睇下有乜料
計過都差唔多有成100種味
雖然每間店都有啲特別既限定menu
但其實大部分都係水果+Cream類
除左甜都有鹹，例如吞拿魚沙律
不過我覺得Crepe都係做甜品好啲

我就要左個士多啤梨+雪糕+cream+朱古力醬
好似500yen咁上下，唔算太貴，全部都即叫即整
不過啲員工可能受過嚴格訓練，真係整得好快
由落單煎麵糊加料卷餅到交俾我都係2分鐘就得
外觀望落個餅皮好薄，啲朱古力醬係透底
咬落去就係平時食班戟既口感
個餅皮仲係暖暖地，啲cream同士多啤梨就係凍既
冰火個感覺食落都幾得意，但味道唔係太特別
不過又咁講，呢種配搭好難唔好食既
呢個捲餅方法食完唔駛洗手，都幾方便
之後偷雞去左對面間7-11掉左張紙

之後都係行下食下當食左lunch
食食下都真係會食飽
呢度有當年香港未有既Calbee+可以食即炸薯片
仲要係扭紋薯片，咬落去真係咔嚓聲

可麗餅未食過，曬左個胃d位

我本身對行街冇乜興趣
就算行都係行outlet，因為多運動牌子
呢度仲要因為有超過一半都係女性向
咁就更加唔啱我行
不過呢度都幾多新派野食
好似棒棒泡芙，可麗餅嗰啲，都消磨到時間
但啲男性長輩就對行同食都冇興趣
我排隊買野食嗰陣佢地就係路邊等
佢地可能昅女昅飽左，唔駛食

行左1個鐘諗住帶佢地去涉谷睇十字路口
點知佢地話肚餓要食飯
我諗住佢地會掃街，點知唔會，估算錯誤
本身諗住係度搵野食，但撞正食飯時間
每間餐廳都排到傻左
突然間我靈機一觸，閃過其中一間舖
於是就帶左佢地搭JR去新宿食飯

食乜呢，就係食松乃家
呢間野係第一次黎東京既時候發掘到
如果睇過我前幾次遊記就知我好撚鍾意食呢間野
因為佢係松屋旗下專食炸豬扒既品牌
600yen有找就食到個炸豬扒定食
雖然係平，但味道絕不失禮

食完就搭車去涉谷睇十字路口
正常搭JR就方便快捷
但我嗰時正值交通魔童既摸索階段
所以想每次都搭唔同車
於是我揀左一個最複雜既方法去涉谷
就係行去新宿三丁目搭副都心線
不過個站真係深到不得了
係涉谷駅上地面瘋狂轉扶手電梯轉到頭暈

我地啲男人唔行街
黎涉谷真係打個卡就算
第一個位就係忠犬八公像
唔係右邊個八公，而係左邊隻狗
差唔多100年前有隻秋田犬叫八公
每日傍晚都會去涉谷駅等主人一齊返屋企
有一日主人返工期間去世，冇再返黎
但八公仍然每日係同一時間去涉谷駅等
呢個忠犬故事傳左開去，好多人都好感動
於是係站前廣場整左個像紀念

第二個地方就係涉谷駅前十字路口
呢度係世界上最出名最繁忙既路口
一綠燈嗰下就好似人類大遷徙咁
有電視節目計過數最多有3000人同一時間過馬路
基本上好難睇到個路口係冇人
除左今際之國的有栖

又松屋

睇樓主遊記無“松屋”就唔安落，而家安落哂

帶長輩遊日本，係咪應該食好少少

松屋松松屋，就係咁簡單

涉谷呢度15分鐘就完事
之後就係去台場既日本科學未來館
因為佢地想睇啲日本科技野
今次就去JR涉谷駅搭埼京線
大部分班次會同臨海線直通運轉
係東京テレポート駅落就得
呢度一出站就係VenusFort
之後沿著個公園行就會到DiverCity

第一次黎既時候就見到元祖高達
但係今次黎撞正真空期
元祖高達拆左但Unicorn未砌
所以冇野睇

係車站經DiverCity行去未來館都要20分鐘
不過全程都係行公園，都幾舒服
如果唔想行咁遠仲有另一個方法
就搭台場另一條鐵路線 - ゆりかもめ線
搭幾分鐘去テレコムセンター駅行5分鐘就到
不過咁短路程收我200yen車費我就唔搭喇

叫得做日本科學未來館
裡面既主題都係圍繞住日本科學既發展同對未來既實踐
當中世界知名既就係機械人同太空科技
早於1970年日本已經開始研究機械人
不過就只係行啲簡單Program俾佢跟住郁
時至今日發展到有埋Automation同AI System
除左行得走得，仲識聽識講識答
有一個展區剩係留空一條罅俾你望入去
入面坐住一個得閒會講下野既機械人
最恐佈係佢講野有表情，仲要極度真實
如果啲皮整得再好啲眼神再銳利啲
基本上你都唔覺佢係機械人

日本公司整既零件全世界都知佢高質
好多火箭引擎既核心組件都係產自日本
係少有既地方可以做到自主研發製而唔駛靠入口
我冇針對任何國家，唔好拉我

未來館個設計好前衛
上層去下層既通道係一個弧形既道道
中間吊左個地球係度
有時會show時間有時就會show地球全貌

關西會好啲
東京啲名店好多都好細間
如果要咁多人一齊食又要食到好野就真係難

行完未來館就行番去Divercity
啲女人未黎到，我地就行下呢個男士唯一既樂土
就係Gundam
地下有Gundam Cafe，商場有Gundam Front
入面都幾多限量版
不過我唔得閒砌所以就冇買到

好快啲女士就黎齊哂
就去左商場入面個美食廣場食晚飯
因為易搵位又乜都有得食
我就食はなまるうどん
呢間野係吉野家集團其中一個品牌，專食烏冬
叫餐方法同香港既丸龜一樣
同廚房講要乜野烏冬，之後自己夾野，最後俾錢
如果以味道同質素我覺得好過丸龜

家姐就食久臨既沾麵
佢話幾好食，但係鹹得滯
沾麵係鹹啲架啦

老母識貨，食金子半之助既天丼
之前我都食過，確實幾好食
天婦羅用麻油炸，好香口好脆
自此佢就愛上日本既美食廣場
點解唔係愛上間舖
旅行緊仲問我之後仲有冇得去美食廣場
今次行程所限就冇，之後輕井澤終於帶到佢去
番到香港都剩係記得美食廣場好正
啲fd問佢有乜野好食，佢都係答美食廣場
姐：媽，美食廣場啲野好cheap架咋

之後就係女士們既行街時間
我地啲男士都係跟住佢地
不過呢度都幾多位坐
所以老豆佢地都可以坐低等
佢地行左2個鐘終於買完野
今次就搭ゆりかもめ線返酒店
呢條線起點係新橋
經汐留，彩虹大橋，台場
終點係豐洲，姐係築地市場搬去嗰度
我地行去台場駅上車，中間個view都幾靚
彩虹大橋+東京鐵塔夜景

富士電視台大樓夜晚都有燈光匯演
啲窗會有唔同顏色咁閃閃下
有時又會好似走馬燈咁郁，都幾特別

台場駅返酒店好快，唔駛15分鐘
係汐留駅一出站行30秒就已經係我地酒店

Day 3
以下抒情長文

呢日行程都幾趕下
所以我預8點就要出發
但早餐都係要食既

今日第一站係去江之島
位於神奈川縣既湘南地區，鐵路交通好發達
私鐵黎講去新宿搭小田急可以去到片瀬江ノ島駅
係離江之島最近既站，5分鐘就行到
不過小田急本身又係同其他路線直通運轉又唔同總站
都幾容易上錯車，去左小田原就大件事
我地住汐留，近新橋駅，搭JR會好啲
不過就唔可以直達，點都要轉一次車

新橋駅搭JR極度方便
除左新幹線同特急唔停之外
其他列車路線都係必停站
酒店又冇上野同品川咁貴
東京站就更加唔駛提
之前住first cabin都差唔多300蚊晚
係呢度去湘南地區有3條線去到
分別係京浜東北線，横須賀線同東海道線
但東海道線停最少站最快到
大家都一樣錢，梗係搭快啲嗰架啦

日本同香港既繁忙時間差唔多，都係9點前
啲人都係由周邊城市搭車去市區返工
日本有個名詞叫做通勤，就係指呢樣野
除非想體驗社畜既一天或者好似我咁趕行程
如果唔係係呢段時間搭車係攞苦黎辛
我地8點幾到站，上到月台就知瀨野
個月台唔係好闊，但係企滿哂人
排隊既人大約係大圍站朝早繁忙時間既幾倍
有車黎到落左一批客，都唔覺架車少左人
排隊啲人好似屍殺列車咁死都要上到架車
啲駅員又真係會幫手推你入車箱推到閂到車門為止
本人對於咁盡責既駅員同咁想返工既打工仔表示敬佩
如果8個人想一齊係同一條隊上哂，基本上係冇乜可能
於是我同各位團友宣佈解散
：記住大船駅落車，上到車就上左先，不見不散
之後就兄弟爬山各自排唔同隊努力逼上車

等左2班車我終於成功上到車唔係買樓
可能日本人對於Rugby比較熟悉
啲人落車之後我都未開始行
就已經俾後面啲人由月台頂左入車箱中間
係橫濱之前既站基本上我個人係冇企直過
因為真係逼到我成個人拗腰打側左咁企
想知我點企可以google"ナナナ"
然後得1隻手揸住拗腰方向既吊吊揈吊環
靠住手臂既力頂住等自己唔好成個訓低
不得不提日本火車啲吊環同體操嗰啲差唔多
唔怪得日本體操隊咁勁啦

湘南地區係東京地區其中一個後花園
因為呢度擁有好長既海岸線同沙灘
搭JR或者小田急係東京地區過黎都係1個鐘就到
一到夏天就會勁多人過黎沙灘玩
其中一套我最喜愛既日綜月曜から夜ふかし
前幾年好鍾意去嗰度訪問沙灘啲人
嗰度充滿住外形古怪同舉止異常既人
大部分都係想溝靚女既柒頭同想溝靚仔既八婆
氣氛十分淫亂，搞到當地個朵臭哂

多人去就自然會有Pass
JR有一張鎌倉／江之島通票
係湘南地區既JR站售票機就買到
除左包江之島周邊JR任搭之外
即係藤沢駅 - 大船駅 - 鎌倉駅
仲任搭江之島電鐵同湘南單軌電車全線
張飛人人都買得，買票當日有效

不過張飛2020年頭之後就冇再出
可能因為好多人買小田急嗰張江之島─鎌倉周遊券
除左藤沢駅-片瀬江ノ島駅同埋江之島電鐵任搭之外
仲包埋東京-藤沢駅來回小田急普通列車，係幾抵
但係我地陣間去橫濱唔啱路所以用唔到

我揀大船駅落車有個好大既原因
就係有唔同既交通工具滿足我
呢度可以搭湘南單軌電車去江之島
行完江之島之後就搭江之島電鐵去鎌倉駅
全程張Pass包哂1蚊都唔駛俾
單軌電車站係大船駅西口附近，好快行到

呢個單軌列車最大既特色係用懸掛式
其實就姐係海洋公園啲纜車咁
但唔係用鋼索而係固定左
係湘南地區多山同地面缺少空間既情況下
橋墩可以唔駛起咁大，但做到鐵路既效果
但壞處就同海洋公園架纜車一樣
一大風或者少人坐既時候就會吊吊揈
再配合埋路線成日又上又落啲山坡
坐起上黎好似坐緊過山車咁好過癮

車程好短，15分鐘就到總站湘南江の島駅

出左站向南行會經過江之島電鐵江ノ島駅
站出面條欄杆好出名，上面有4隻雀
唔同時期過去會有人幫佢地著唔同既衫
不過都係唔夠天笠鼠車車咁得意

天氣唔錯

如果唔想迫餐死，可以加錢坐JR 頭等車廂（green car)

我試過8am係上野上JR坐去大船，就係加錢坐JR頭等車廂

見上年開始部份地區嘅交通pass 都無再出
希望只係因為疫情關係所以廢事出啦

單軌好似幾正
不過住東京嘅話應該都係揀小田急去藤澤出發算

湘南單軌電車好正，去開嗰頭一定要坐

仲係第4日

嗰時太天真以為東京好似香港咁
新界出港島多人返轉頭冇人
但我忘記左橫濱都係好多人返工

我都check過呢期啲pass冇哂

第一次去江之島梗係想搭多啲交通公具啦
如果之後再去應該就揀小田急

江之島係一個島，有條橋連埋陸地
所以自駕既朋友揸黎呢度都好方便
係湘南江の島駅行到去個島大約15分鐘

呢度離富士山大約70km
但因為呢頭冇乜高樓大廈同建築
如果天氣好既話
係條橋向右望會見到富士山
今次好好彩見到個山頂
冬天少啲水汽會清楚啲

去江之島橋既出口就係好窄既參道
左右都有唔少舖頭，多數都係賣野食

其中一間出名既就係朝日堂既龍蝦仙貝，600yen一塊
係食券機買完交張飛俾個店員就會換到張籌
其實就係普通撥扇冇左撥嗰個位
佢用伊勢龍蝦，加啲粉放上鐵板
之後拎另一塊鐵板壓扁佢，將佢由3D變成2D
因為佢夾扁左，燒完變左成塊地板咁大塊
至於味道就冇乜特別，就係四洲蝦片咁既味
中間龍蝦個位就硬少少，但都幾香口
肉就唔係好食到，可能因為燒到硬左
第一次黎可以試下打個卡

參道最尾就係江島神社
供奉宗像三女神，保佑海上交通安全
江島神社同廣島既嚴島神社有淵源
姐係日本三景之一嗰個海上鳥居
大家都係拜同一個神

江之島唔係一個平地既島
成個島都充滿住梯級要走上走落
呢度沿山起左幾條向上既扶手電梯
如果唔想行幾百級樓樣上去可以搭
不過係要收錢既
可以買張套票包足全程又得
唔係上到頂既都可以逐段買又得
另外因為上面觀景台庭園同岩屋都係要收人場費
佢就出左張Pass賣1000yen，平左500幾yen
包哂呢3個景點加所有扶手電梯
係江島神社隔離第一段電梯售票處有售
我見到前面有班紅帽子同胞旅行團個領隊唔買Pass
叫啲團友一齊行樓梯

可能因為去過明治神宮同伏見稻荷大社
江島神社入面啲宮冇乜特別
所以就冇影到相
嗰度有個觀景台望番逗子市，但冇乜特別

之後就行到去個花園，拎張Pass出黎就入得
如果冇買Pass但剩係想去觀景台，你永遠不會成功
因為個觀景台係個花園入面，要硬食花園入場券
如果計埋扶手電梯費其實已經貴過張Pass
入面有啲花咁，但範圍好細好難影

呢度特別有祖國贈送既傳統涼亭一個
因為呢度係偉大既國歌作曲家聶耳既遇難之地
當年日本成功建立滿洲國政權，打緊入中原
國民黨大佬蔣中正提出安內攘外
簡單黎講就係勦清國內既共匪
因為驚打仗既時候佢地幫日本人
乘機打遊擊奪取政權
聶耳秘密入黨本身冇人知
但之後佢同共產黨既人越行越密
黨員田漢係俾人拉之前交低左風雲兒女既主題曲俾佢作曲
作完曲佢驚自己瀨野，於是諗住經日本去蘇聯避風頭
點解係經當年中華民國既敵人日本呢？
不過佢就係呢度附近既海邊遊水遇溺身亡
死後有好心人幫佢設立紀念碑
深受中國人民感動，為中日友好釋出善意
於是係1981年同聶耳既鄉下昆明締結友好城市

江之島風景真係一般般

之後就黎到江之島觀景台
因為形狀似蠟燭，所以又叫做Sea Candle

觀景台有2層，搭電梯到嗰層係有玻璃既
行樓梯上多一層就係露天既
不過奉勸一句，真係好大風，吹到頭都甩咁滯
今日天氣麻麻地，望出去湘南海濱唔係特別靚
相中間遠處有一幢特別高既建築物
係Google Map計過角度
疑似係20km外既日本第二高廈橫濱地標大廈

向南望就係相模灣同太平洋
一望無際咁又係冇野睇
如果好天海水藍啲應該會靚啲

下面就係頭先行過嗰個花園

長輩們最鍾意呢啲風景野
所以賴死係度影唔停
家姐話冇野睇，想去下面影花花
所以我就陪佢落下面
今次就唔搭電梯，行樓梯
佢係外面螺旋形沿住中心咁轉
行落去個感覺就好似大河道條天橋咁
一大風就會吹到條樓梯震震地咁好恐佈

番外篇 - 江之島岩屋
今次長輩遊去完觀景台就離開江之島
但其實仲有個岩屋冇去，Pass都有包
不過實在要行太多梯級，免得佢地辛苦
仲有唔計岩屋入場費張Pass都仲係平過分開買

去岩屋既路好輕鬆，因為全部都係落樓梯
所以行番轉頭係會想死

岩屋入面分開左2條路
行其中一邊因為好少燈，所以好黑
雖然唔係完全睇唔到，但佢會借盞燈俾你照明
相機係完全影唔到入面

另一條路就係沿海邊去第二個岩洞
嗰個就光啲，唔駛用電筒
中間可以望下浪，好似睇緊東映片頭咁
但其實2個洞我都唔知自己睇左乜

第二個岩洞出面有條簡陋既小路
可以俾你行出去岸邊
通常都係啲阿叔係度釣魚
同埋好似我呢啲遊客望下阿叔做緊乜

結論：唔去都得

張保仔洞？

唔去都得

江之島扶手電梯剩係得向上
回程離開都係要靠番條樓梯
行番落頭先神社隔離個觀景台
而家天氣先至好番，屌

長輩們就去頭先參道買手信
我就去橋口屌番個波子汽水味雪糕
都幾滑口，係個顏色奇怪啲咁解

佢地買完哂野就離開江之島
今次就搭江之島電鐵
姐係之前講過有4隻雀既欄杆嗰度
江ノ島電鉄2000形

江之島電鐵由藤沢駅去到鎌倉駅
今次就由江ノ島駅搭去鎌倉駅
不過因為全段路都係單線
得幾個站有雙月台待避線
所以班次都唔係好密，大約1個鐘5班車

中間有段路係沿海而建
可以睇到好靚既湘南海濱

冇停喺鎌倉高校前站打卡？？？

天氣唔好去江之島真係幾慘
景色差咁遠

番外篇 - 鎌倉高校前

本身湘南海岸同一般既海灘一樣
都係假期時候走過黎曬下太陽玩下水咁
同香港既淺水灣石澳差唔多
但一套動畫令呢個地方變得唔一樣
仲令其中一個無人站爆紅上黎
成為全世界動漫迷既朝聖之地
呢套動畫就係差唔多30年前首播既男兒當入樽
櫻木花道係江之島電鐵平交道等過馬路
列車經過後見到迎面既赤木晴子同佢打招呼
赤木晴子：離さない 揺るがない
櫻木花道：Crazy for you
動畫OP既呢一幕就係取自鐮倉高校前駅附近

江ノ島駅搭2個站就會到鎌倉高校前駅
如果係路痴或者係唔識字既朋友
架車轉完個大彎見到海濱既第一個站就係
第一次黎就梗係要過黎呢度打卡啦
呢次同長輩們黎就唔去了，悶死佢地
一落車個view當然係十分之靚
個站離個海好近，車路同路軌都係沿海岸線咁起

鎌倉高校前駅得單邊月台
去鎌倉駅方向或者藤沢駅方向都係嗰度上車
所以要注意列車方向同車頭寫既總站
影個站要小心，因為站後面就係一堆墓碑

係個站行前少少就係OP出現嗰個平交道
呢度係赤木晴子既視角

呢度就係OP既視角，望出海邊
OP入面係平交道出現嗰架列車真係江ノ電黎既
你睇下個顏色係一模一樣
我後面大約聚埋超過20個人為左影列車經過呢一幕

因為啲車都幾唔密
列車經過之後都會見到一堆人衝番去上車

我就唔急，啲人上左車再慢慢影下相
係個站向西望可以望番去江之島
如果天氣再好啲都可以睇到富士山
SeaCandle遠睇都幾似蠟燭

呢個站因為靚景同動漫聖地
所以列入關東車站百選

番外篇 - 鶴岡八幡宮

去完鎌倉高校前之後就一炮過搭去鎌倉駅
本身諗住行下小町通就算
點知見到應該係修學旅行既學生們
於是就跟左佢地行到尾
就去左一個隱藏既景點 - 鶴岡八幡宮
其實我過黎昅女架姐

有咁多學生妹係度姐係代表呢度係文化歷史景點
鎌倉確實就係一個歷史上留名既地方
源家作為武將，信奉八幡呢個戰神
設立日本第一個幕府之後
就將八幡由京都遷移到鎌倉呢個根據地
就係而家既鶴岡八幡宮
其實我過黎昅女架姐

因為我冇做過research就走左黎呢度
所以當時完全唔知原來有個國寶館
結論：好多女

女女圖

講番今次跳板之旅
本來想帶佢地去高徳院睇鎌倉大佛
但係我地係江之島既行程delay左
本身plan係嗰度食吻仔魚飯佢地又唔啱
如果去埋大佛就會冇飯食+去唔切橫濱
所以就變成直接去鎌倉駅搵食

江之島電鐵個出口同JR連埋但係隔住入閘機
如果就咁買江之島電鐵單程飛既話
就只可以出番佢唯一一個出口，姐係JR西口
行番去鬧市既JR東口就要行個大圈行隧道過去
而我地嗰張鎌倉／江之島通票係兩者通用
所以可以直接入閘出番東口

日本啲車站好多都會有紀念印
JR或者有錢既私鐵除左有個standard印之外
有時有啲品牌合作活動都會出限定印
除左俾人留念之外仲吸引啲人過黎制霸
JR東日本就出左個喪心病狂既Pokemon限定企劃
暑假1個月內儲東京周邊55個站限定印
我獨遊嗰陣都經常係個站度搵印
不過鎌倉呢度就比較溫和少少，每個月唔同印
本地人就話姐，遊客要儲齊咪最少要黎6次

係鎌倉駅西口隔離就係小町通リ
基本上就係一條商店街，乜都有
Style上有少少似竹下通，但係冇咁潮
呢啲行街地方又無理由集體行動
於是我又解散大家，想食飯就食飯行街就行街
今次姑姐一家就自己行，應該就自己搵埋飯食
仲好啦，4個人易搵位好多

行左半個鐘咁上下正當諗住搵野食既時候
姑姐們whatsapp我地話佢地搵唔到野食
咁多野食都話唔啱食
咁好啦，又係去Google Map搜尋餐廳既時候
我嗰陣都唔係太識日文，唔想去啲要開口落單既餐廳
所以都係諗住搵下快餐店，點知就係哂大船嗰邊
橫掂張Pass都包埋呢程，就搭JR過去
結果都係揀左はなまるうどん黎食
不過長輩們話好啱佢地食，讚不絕口
其實駛乜食咁貴，佢地咁樣已經好滿足

點解唔食松屋

JR東日本都算係同動漫有好多合作
今次就係High School Fleet
係神奈川東部9個站儲限定印可以換野

食完飯之後就係去橫濱既中華街
係大船出發有2個選擇
唔想轉乘既就直接搭横須賀線去石川町駅
不過中華街範圍好大，核心區係東面
石川町駅係西南面，要行差唔多15分鐘先到
所以今次我就搭番東海道線去橫浜駅
之後轉みなとみらい線去元町・中華街駅
呢條線同東急東橫線，東京地下鐵副都心線直通運轉
向北分支仲有西武池袋線同東武東上線
所以係池袋新宿涉谷過去一程車到好方便
雖然轉線車費貴左，但車站一行出黎就係
點解左邊會有間中國風既SEGA

橫濱中華街係日本三大中華街之首
另外兩個就係神戶同長崎
都係日本早期開放既港口
最特別係好多呢類既牌坊，好有中華文化特色

東青龍南朱雀西白虎北玄武各有一道門
除此之外仲有啲係標示路既牌坊

呢度都好多廟，有關帝廟同天后宮
成個設計同佈局都好似台灣嗰啲廟
因為呢啲廟的確係台灣有份起既

雖然呢度係景點，但遊客唔算多
但嗰啲所謂手信舖其實係類似雜貨舖咁
例如話有李錦記，老干媽，豆瓣醬嗰啲調味料
或者係燒賣呢種已經

係日本行中華街確實有點兒那個
等於去外國幫襯茶餐廳一樣

如果俾我選擇多一次
我寧願係江之島附近玩一日都好過去橫濱

頭先禁錯掣，補番先

雖然呢度係景點，但遊客唔算多
但嗰啲所謂手信舖其實係類似雜貨舖咁
例如話有李錦記，老干媽，豆瓣醬嗰啲調味料
食物就係燒賣呢種已經係日本落地生根既食物
手工藝品就多數都係筷子匙羹嗰類野
好似去左山頂赤柱咁樣專係俾遊客買
事後發現係日本行中華街確實有點兒那個
等於去外國幫襯茶餐廳一樣

呢度連汽水機都有中華特色

咁啱見到有兩位美麗既姐姐黎拍野

中華文化黎講食佔左當中好大比重
中華街就自然有得掃街啦
不過我發覺黎黎去去都係得肉包，燒賣同炒甘栗
如果想入餐廳食就最好唔好
一黎日本既中華料理已經被localize得好緊要
甚麼天津飯，唔辣既麻婆豆腐絕對令你大開眼界
而且仲好貴，類似外國食酒樓中餐咁貴
俾我揀就食松屋

總括黎講呢度冇乜野行
如果俾我選擇多一次
我寧願係江之島附近玩一日都好過去橫濱

去完中華街就去紅磚倉庫
我地就行番出海邊，沿著山下公園行過去
中間會經過橫濱海洋塔，冇乜特別

山下公園有個石階舞臺，都幾靚
而且開左好多好大舊既繡球花

個像後面隻船叫冰川丸，1930年啟航
本身類似鐵達尼號咁行長途航線
二戰既時候被徵用做醫療船
戰後諗住劏左隻船但橫濱市民希望保留
所以就留左係度做博物館

行左差唔多15分鐘終於見到個倉庫
呢度有條橋可以行上去
唔駛行下面慢慢過馬路

紅磚倉庫就係紅磚砌既倉庫
同PolyU係一啲關係都冇
係黑船事件之後橫濱成為其中一個外國人聚居地
之後更成為日本其中一個最繁榮既港口
需要更多既倉庫用作儲存貨物
所以就用左當年最時興既紅磚做建築材料
係新填海地上面起一堆倉庫
紅磚又防火又耐震，外形又夠顯眼
係海上面望上去好容易就知呢度係港口

之後因為太舊，呢度慢慢就荒廢左
搞到好似以前啟德咁係市區無啦啦空左塊地咁
諗住拆左佢既時候橫濱市民又出現了
於是就配合活化海濱工程改變用途
而家變左好似大館咁既文青區
有Cafe有展覽廳有公園有個超大既廣場

雖然環境係幾靚
望出去睇到哂成個橫濱天際線
最高嗰幢就係橫濱地標大廈
但文青野實在唔啱我行，長輩們就更加係
所以留左半個鐘就走

紅磚倉庫呢度交通麻麻地
行去最近既鐵路站都要10分鐘
本身我諗住行去桜木町駅轉根岸線直接返新橋
但係因為我睇地圖行錯路
行左去合味道紀念館同個遊樂場嗰邊
結果就要行去みなとみらい駅
搭みなとみらい線去橫浜駅轉東海道線
車費都差成200yen，差唔多夠食個松屋

總括黎講，除非你好得閒或者腳力好夠
否則都唔駛plan去橫濱
景點中間雖然唔係遠，但都唔係近
為左唔駛行咁遠而搭1個站200yen又唔划算
結果就係辛苦自己隻腳行足3km

橫濱個中華街幾搞野
佢地扮d扮d既中國野好似好搞笑

返到酒店都只係7點半
但大家都行到攰哂唔想出去搵野食
梗係啦，江之島又行，鐮倉又行，橫濱又行
嗰日計步數行左成30000幾步
呢晚仲要執行李準備第二日checkout
於是我就帶佢地去便利店買便當

日本既便利店舉世知名
除左數量之多可以做到梗有一間係左近之外
食物既質素同數量都係十分之出色
除左凍食既飯團同甜品之外
仲有可以叮熱食既便當，味道大部分都唔錯
當然仲有啲炸雞蒸肉包嗰啲即場整既野
酒店呢度係商業區，便利店都超大間
而且同我去過嗰啲便利店比有啲唔同
呢度超過一半面積都係賣食物同飲品
應該係方便啲上班族OL買飯返公司食

佢地係Family Mart買完就自己返酒店叮黎食
我就去埋7-11睇下仲有乜野食
係便利店黎講佢一定係皇者，分店數目最多
食品種類都係壓倒性地多，出好多自家產品
本身佢係一間係美國發跡既便利店公司
1991年拎左日本專營權既伊藤洋華堂食左總公司
之後就變左日資，慢慢融合一個巨大既企業王國 - 7&I Holdings
佢既業務非常多，除左便利店之外仲有銀行
所以先勁多錢投資落去研發食品
另外好多常見既百貨公司都係佢既子公司
例如西武百貨，崇光百貨，Loft
不過中港台既崇光百貨俾其他公司買斷左，唔關佢事

行到攰攰地唔想食飯
所以走左去買甜品同奶
日本啲奶好飲相信大家都冇異議
奶黎講除左明治おいしい牛乳之外
我第二推薦就係呢隻雪印メグミルク牛乳
兩隻飲落都好滑，奶味香濃但又唔會有臭味
香港啲奶會唔知點解會有牛羶味同粉味

之後就係期間限定芒果新地
唔記得左邊間野買，但我記得係超級好食
芒果味唔假之餘個雪糕仲好滑

呢個就咁睇圖就知係什果乳酪
但係個人唔太建議，因為真係甜到糖尿
食完呢啲奶野第二日去得好順暢

Day 3完

Day 4
日本天氣預報準確度都好高
今日起身睇新聞話陣間會有雨要帶遮
望番出窗面又真係有舊乳暈雨雲係度
不過冇計，今日唯一既戶外行程要book先有
冇得唔去，所以點都要頂硬上

最後一日食呢度既早餐，好唔捨得

拎哂啲行李落黎checkout再放係酒店就出發
今日唯一一個行程就係皇居
位置就係東京站西面，咁梗係搭JR過去
我地去嗰陣係要網上預約先可以入去參觀
分左2個session，朝早10點同下午1點半
上番宮內廳個網，打番名同Passport嗰啲資料就可以
最後印番確認書去番集合地點俾保安check就得
集合地點係桔梗門，係東京站丸の内出口向西行10分鐘就到
而家walkin都得，集合時間前半個鐘派籌，先到先得

我地揀左10點，但其實9點半就要到
一黎要排隊俾保安check確認書
二黎入去皇居要做安檢過機
所以千祈唔好帶行李去行，會好麻煩
之後就會去到窓明館俾你坐低等出發
有幾部好細既電視播啲皇居介紹影片
不過應該係90年代拍，濛到睇唔清楚
呢度可以借導覽機俾外國遊客
仲有locker你俾你放背囊唔駛行得咁辛苦
最重要係呢度有手信舖，都幾多野賣
書籤，飾物，模型都有
食物既手信雖然都係外面有得賣既名店
係得皇居賣，公司背景同味道都有一定要求
但係外面包嗰張花紙係寫明係宮內廳
部分仲係皇居特別版，有日本皇室既菊紋
所以買黎送禮一流，盡顯皇者風範
結果我地8個入拎左3個locker擺手信

10點正準時出發，跟住啲帶住大聲公既人行就得

第一個chcekpoint就係富士見櫓
皇居呢個位置就係以前江戶城既一部分
所以護城河，城牆嗰啲呢度都會見到
至於天守，因為係100年入面燒左3次
將軍發覺唔多老黎所以最後就唔起番
富士見櫓就成為城入面最高既建築

橫濱真係大伏
但樓主都可以寫到咁多野

之後繼續行就會見到宮內廳Office
宮內廳係日本負責管理天皇同皇室事務既部門
因為日本係行君主立憲制
天皇名義上係國家元首
只係將統治既權力下放俾內閣
所以宮內廳係政府部門當中處於超然地位
作為外局之一直接隸屬內閣府
係二戰既時候天皇既居所明治宮殿被空襲燒毁
呢度就曾經因為咁成為臨時宮殿
左邊條橋就係駁去之後新起既天皇宮殿

之係沿著斜路行上去會見到個好長好闊既建築
有名你叫長和殿，全長163m真係好長
係新年同埋天皇生日皇居會俾一般民眾過黎見天皇
而天皇同一眾皇室成員會係呢度見大家
通常下面啲民眾會舉旗仔

行過少少就係南庭，係皇居其中一個園景
今日天氣麻麻，所以望落冇乜特別

再行前啲就係二重橋本體
通常啲人就係皇居出面個外苑影上去
我地就企正係度阻下面啲人影相
因為以前試過有人係下面掟炸彈
所以長期就有警察望實

二重橋個view好靚，好多人唔想走
但因為個tour有時間限制，呢度得10分鐘停
所以啲大聲公阿叔同啲職員會趕人走
啲外國遊客屌哂鬼咁

行番落去就唔係原路折返既
落左斜路轉左行去豊明殿門口
呢度入去就係皇居最大既宴會廳
天皇招呼國賓都會係呢度舉行

回程其實已經冇乜野好睇
因為大部分時間都係叫你觀賞城牆同內護城河
行行下仲落雨添，好彩有帶遮

去番窓明館拎番啲手信就離開皇居
本身諗住之後行去外苑影番二重橋
最後行番去影番東京站
但係而家落狗屎又揸住一堆野好麻煩
所以今次兩邊都冇去到
拿拿聲搵個地鐵站口行落去避雨
東京站地底同尖沙咀地底一樣駁哂啲商場地庫
你只要落到下面你就可以行番去東京站

我家姐想買Post Card之後寄出去
所以帶佢地行左去KITTE地下既東京中央郵便局
日本郵政已經民營化左，唔同香港係政府部門
作為私人企業既佢商業化味道比較重
但我估唔到既係郵政為賺錢都去得好盡下
當我見到郵票有Lovelive，SAO，黑執事，點兔既時候
我不禁倒抽一口涼氣，又引毒撚課金
同埋乜毒撚會寄信架咩

下一站就係去東京站一番街
位置係八重州北口既地下自由通道隔離
KITTE係丸の内南口隔離
同一番街中間隔住JR東京駅收費區
因為我地又冇買JR Pass
所以冇得用外掛入閘再出閘穿過去
好彩東京站有3條自由通道俾人穿過個站
係丸之內北口既地面同地底各有一條自由通道
另外南面京葉線地下大堂都有一條自由通道
不過嗰度偏離左東京站主體
又遠，又係地底好深位置，好少行嗰度

當年國鐵民營化分拆做唔同JR公司既時候
政府既前題係想盡量拆到業務均勻
每間分部可以自力更生幫政府還番啲舊債
東海道新幹線橫跨東中西日本，理論上要拆3段
但咁樣分法會郁一郁條線就要搵哂3間公司傾
為免麻煩，政府索性成條俾哂JR東海算數
況且JR東海管理既地區在來線一向冇錢賺
所以留條賺錢線俾佢打番勻都好
JR四國同JR北海道就冇咁好彩，根本冇賺過錢

就係因為咁，JR東海好似變左特權階級咁
零零舍舍可以踩入日本最賺錢既地段
JR東日本就係東京同品川站
JR西日本就係京都同新大阪站
於是佢意識到自己可以食住上
分豬肉嗰陣就飾演豹頭同上頭講數
「(東海道新幹線佔有既地段)我要哂」
意思姐係除左新幹線車站月台同路軌既上下延伸
包括車站大堂，地庫同上蓋物業之外
新幹線鐵路橋橋底既業權都係歸JR東海所有
所以係東京站呢度佢佔據左東面3分一面積
包括八重洲出口同地庫既東京站一番街
而呢個結果就令JR東海利潤為JR各分公司之首
東海道新幹線及其相關收益佔總利潤9成
名符其實JR東海道新幹線
新幹線冇停新橋站，但就因為有一段路軌跨過個站
所以JR東海霸左車站大堂中間一忽開便利店

去到一番街又係食飯時間
呢度我又解散團友自由活動食飯行街
老豆老母跟姑姐佢地，我就同家姐行
我就對行街冇乜興趣，都係食左野先
呢度有條拉麵街，全部都係禁食券既
啱哂我呢啲唔想講野又想食野既人
我就根據排隊既人數揀左塩らーめん専門 ひるがお
家姐就叫左招牌既塩らーめん ひるがお盛り
湯底係海鮮同雞湯鹽味清湯底
飲落好鮮甜，鹹得黎又唔會口渴嗰種

我就要辛味白湯塩玉らーめん
湯底明顯濁少少，又有舊辣醬俾你攪勻
飲落其實差唔多味，但膠質比較重雞味比較濃
叉燒個樣好似香港燒臘舖嗰啲
雖然瘦但食落都唔會韌
辣味就唔太突出，好似譚仔十小辣咁唔多覺
麵質就一般，但比較索湯，所以都幾好味

番外篇 - 晴天的皇居1

第一次去皇居既時候天氣極好
仲有小智同你講早晨

到桔梗門既時候都係9點
仲有大把時間，所以就去左睇二重橋先

桔梗門行去二重橋嗰條路係皇宮外苑
基本上就係一大片一望無際既石地空地同松樹林
離丸之內既寫字樓都相隔幾百米

而家影到呢條係正門石橋
二重橋係佢後面，呢張影唔到

呢張就係二重橋
參觀皇居既時候就會帶你行呢條橋

番外篇 - 晴天的皇居2

第一次黎東京同呢次早兩年
皇居個參觀路線都係冇變過
首先都係富士見櫓
中間呢個大聲公人會講述景點既資訊
而其他保安就會用啲日式英文講個number出黎
其實就係導覽機關於嗰個景點既編號
Level同不能笑大西講英文差唔多，都係好難明
家姐借左一個導覽器諗住聽下係啲乜
點知都未聽完就去左下一點，又講下個number
基本上都係廢既

呢度就宮內廳Office

呢度就係南庭既園景
果然天氣好影出黎真係唔同啲

之後就係二重橋本體
可以見到下面真係好多人
可能嗰陣仲未有得walkin參觀，啲人唔熟手續
睇到有啲人指住我地
疑似驚歎緊乜原來可以入到黎

除左自己上網booking之外
有啲團體係直接同宮內廳入form申請
所以一團分分鐘有幾百人都唔出奇

都係嗰句，你對番前面同一個位影嗰幅相
天氣差同天氣好影相真係差好遠

呢次豊明殿有西裝友入去
會唔會天皇而家就係入面
嗰陣仲係平成時代

今次行程最難既唔係要拖住7條友自由行
而係東京去大阪呢一程既交通
因為選項實在太多，有平有貴有快有慢

第一個俾我剔除左既就係夜行巴士
平到痴線，3000yen就可以由東京直達難波
而且仲可以慳番1晚酒店
夜晚10點係東京站上車，第二朝7點幾就落車
不過我怕老人家訓唔著同埋啲鼻鼾影響其他人
第二日又好似行程第一日咁會訓著
所以BAM

第二個就係內陸機
ANA同JAL分別都有外國人優惠
7700yen就可以由東京去大阪
機程只係1個鐘，班次又多
東京就由羽田出發，酒店過去都係半個鐘
大阪仲可以揀近市區既伊丹機場
計哂搭車checkin其實3個鐘可以到難波
不過我都係冇揀呢個選項
主要因為驚佢地買既野過唔到國內線安檢
到時8個人有人俾人截停左真係唔識處理

所以就得番最後一個選擇 - 新幹線
買左飛直接落月台上車就得
唔駛排隊checkin安檢之餘行李仲可以跟身
班次方面唔駛擔心，最密3分鐘一班
兩個半鐘內可以由東京站直達新大阪站
計番都係大約3個鐘就可以到難波
但係唯一一個缺點係車費真係好貴
單程要超過14000yen，係來回東京大阪機票既價錢

有啲人可能會問，遊客冇優惠咩
而答案就係，呢條線冇多餘既運量應付遊客
剩係做本地客已經坐滿9成
唯一一張可以坐東海道新幹線既Pass係全國Pass
但唔可以坐最多班次停最少站既のぞみ
雖然係咁，但年中都有唔少好似我呢啲遊客
寧願搭貴火車都唔搭平飛機
因為火車真係正啲，舒服得黎又有得睇風景
真係抵JR東海會發達

竟然係新幹線
松屋既你竟然帶佢地坐新幹線，跌哂眼鏡

唔會呀，國內線安檢兒戲到爆，仲有23kg托運

估唔到新橋站有一part 係東海

國內線可以俾拿水搭飛機就知

東海: 路軌下面都係我主權

講咁多野 原來係新幹線

笑咗

買新幹線飛唔算難
係是旦一個JR站新幹線售票機買就得
基本上就係揀站揀時間揀位就俾錢
入面最難既就係在來線同新幹線轉乘既問題
例如我第一程新橋站出發去品川站係JR東日本在來線
第二程品川站去新大阪站係JR東海道新幹線
售票機係可以出哂一張飛，用佢搭哂兩程車
因為我搞唔清楚，所以就用左最保險既方法
就係買品川 -> 新大阪，包冇事
如果都真係唔識咁你去みどりの窓口排隊人手劃位
不過好多人，通常都要排差唔多半個鐘

我第一日黎日本已經預先買定飛
雖然即日買都有飛，但就未必買到8個連位
然後諗住去完皇居行完東京駅之後
就去番酒店拎行李再去品川駅上車
唔駛行回頭路之餘又去下另一啲站
點解唔直接帶埋行李去東京站，咁咪唔駛走黎走去
答案係窮呀DLGH，咁多行李寄存分分鐘要6000yen
再計埋張車飛，想我去到大阪食松屋都冇錢咩

雖然我地張飛係寫住新幹線
但其實只要係品川駅入閘就得
所以可以入JR東日本閘機去在來線區域
最後先用番同一張飛入落番新幹線閘口去搭車
至於可唔可以新幹線在來線大堂反覆橫跳
又或者出在來線閘再入新幹線閘，我就冇試過
JR東日本嗰邊勁多商場閘外有atre，閘內有ecute
勁多野食買，擺明係俾轉車客買便當同買手信
新幹線品川站就比較寒酸，舖頭都冇乜

品川駅同東京駅都係兩鐵共構車站
當年國鐵都有計劃起呢個站
但後來因為財赤同要分拆所以冇起到
本來國鐵同JR東日本講定左
到時優惠價賣品川站隔離貨場塊地俾JR東海起站
但JR東海過黎傾嗰陣JR東日本話冇咁既事
可能因為分餅仔大細超單野懷恨在心
堅持要市價先肯賣俾佢，於是大家不歡而散
直至日本經濟泡沫爆破，日元同土地都貶值
精甩尾既JR東海見平左咁多就話OK，最終傾得成
不過塊地四圍都係JR東日本地頭，冇得踩過界
又因為通風同景觀原因唔可以起太高既物業
所以今次到JR東海捉蟲，搵唔到錢
月台都真係幾窄下，仲衰過地鐵站
不過呢度係必停站，列車又密
係上落車嗰陣迫啲，其他時間都冇乜問題

今次我係搭東海道新幹線最快嗰架のぞみ
只停東京品川新橫浜名古屋京都新大阪
最快2個半鐘內就可以到
不過都真係幾多人，全卡車爆滿
第一次搭新幹線俾我既感覺係好舒服
一黎個位好坐，二黎車箱好靜冇乜人講野
出面風景又靚，唔似飛機又嘈又冇景睇

係架車無聊冇野做就梗係食野啦
頭先係ecute買左個鰻魚便當
除左有鰻魚同鰻魚汁炒飯之外
仲有炸蝦雞肉丸子同玉子
雖然係凍食，但味道係十分之好
呢個便當當年60幾蚊我覺得貴貴地
但而家香港呢個價錢邊食得到

7點40分準時到達新大阪駅
但因為架のぞみ停2分鐘就開車，影唔切
拎隔離月台JR西日本嗰架頂住當先
大家都係N700A，不用分得那麼細
長輩們十分興奮，係度影左成15分鐘
又solo影又群體影又send上朋友圈，十足十鐵膠

當年好似係東京站月台分唔勻先反面

大阪方面我就揀番之前黎過兩次既難波
因為啲街比較好行同交通方便
之前住開都係近道頓堀嗰頭，感覺麻麻
一黎近購物區酒店就會好貴
二黎嗰度夜晚紅燈區好雜
朝早成日見到啲醉酒佬攤屍訓係條街
不過間唔中都有啲正妹睇下既
今次咁合家歡，費事揀嗰頭住嚇親佢地
所以就揀左近難波，係堺筋邊既SARASA HOTEL NAMBA
呢邊就靜少少又冇咁雜，附近都有野行
最重要係平，雙人房每晚都係700蚊
叫平架喇，嗰陣難波酒店閒閒地過千
我地係新大阪轉地鐵係難波站行過黎大約10分鐘

雖然間房好似好細咁，但勝在企理
因為係向路，所以夜晚都有少少車聲但唔嚴重
門口都夠位攤開2個大喼

黎到大阪呢個美食大都會梗係多好野食
而係大阪既第一餐晚餐就係鼎鼎大名既松屋
因為checkin完都8點幾，第二朝又要好早起身
無謂行咁遠去道頓堀嗰頭食
咁啱係難波站行去酒店途中
俾我無意中發現附近勁多快餐店
松屋，松乃家，吉野家，すき家通通有
なか卯直頭係酒店隔離，肚餓落黎食一流
作為松屋既打手，係東京一直搵唔到機會食
呢度見到我就梗係推薦佢地去先啦
今次食番我認為松屋最強料理 - 蔥鹽燒豚肉飯
車淑梅.gif
呢個飯既食評實在寫得太多次
想知味道可以睇番我以前啲遊記
我冇記錯次次都有食呢個飯

酒店附近1分鐘路程有齊7-11，Lawson同Family Mart
路口間Lawson仲要係勇者鬥惡龍主題店
除左有周邊賣之外其他野都一樣
所以買宵夜買甜品又係好方便
今次就買左個豆漿雪糕黎試下
食落就係豆漿味，唔係好食得出呍呢嗱味
不過唔甜，都幾啱臨訓前食

呢抽係N700 8000番台嚟 唔係N700A

我睇左兩篇文講點解2邊關係咁差

其中一個原因就係新幹線利益不均
分拆JR嗰陣東海道新幹線行左20幾年，回左本兼賺錢
但係上越東北新幹線仲起緊落東京，仲欠緊債
但係國鐵就俾左賺嗰條線JR東海
仲包埋車站同鐵路沿線既發展權
其他起緊蝕緊既就俾左要佢硬食
所以JR東日本就嬲左

另一個原因就係起品川駅
一黎可以分流東京駅既乘客，個站唔駛咁逼
二黎東京駅有乜野事，東京既新幹線服務唔受影響
三黎改善同擴建側線，車廠可以出車直接駛去品川駅
係長假期加班再提高班次數目
四黎塊地又可以起樓起商場，又賺番筆
JR東海係呢件事上百利而無一害
JR東日本條氣唔順就想借呢個機會算帳
雖然大家都係J字頭，但其實冇面俾
品川嗰塊地始終都係JR東日本
佢唔肯賣其實JR東海都吹佢唔漲
但因為拖太耐會影響成個關東地區既交通
最後迫到運輸相要出手調停先搞掂件事
但站體面積少左4成，側線都少左一半
個站細左好多之餘又改善唔到列車調配
個站既功用打左好大折扣，今次就輪到JR東海嬲左
所以中央新幹線佢索性起個站係地底剃JR東日本眼眉
JR東海：品川冇地？我自己做出黎唔駛問你

自膠，N700A得東海車先有

西日本車都有N700A/a (4000/5000番台)

我仲以為得東海車改裝哂

呢間酒店住過一次不了
執房勁hea成條叉電線俾張床夾住
對面街間hotel Hillarys好好多

我去嗰陣咁啱新開就冇乜野
因為東京住得貴變左呢度要就番平

我住過日本橋sarasa 果陣又係新開 好抵住
但最恐怖係試過玩完返去發現道門無鎖 應該係打掃完無lock 門 即刻投訴完第二日都係咁 無下次

Day 5

朝早起身梗係即刻開電視睇天氣
電視有個靚靚女主播的確好極
剩番呢幾日關西天氣極好

轉酒店係一件痛苦既事
2個人冇乜所謂，我地8個就真係煩
所以關西呢邊就住係同一間酒店算
寧願每日早啲出門搭車
今日就去嵐山同京都市區
嗰度除左巴士之外，仲有3種交通工具選擇
分別係JR，嵐電同阪急
今次就揀阪急黎搭，因為未搭過

大阪呢度既鐵路交通同東京比都不惶多讓
最近我地既地鐵站係日本橋駅
可以透過直通運轉同閘內轉乘去到嵐山
--------------------------------------------------
日本橋
V (Osaka Metro堺筋線/阪急千里線直通運轉)
淡路
V (阪急京都線)
桂
V (阪急嵐山線)
嵐山
--------------------------------------------------

不過大阪朝早繁忙時間都係出名多人
新橋去江之島嗰次都話一程車就落車
但今次上左車之後要係淡路駅落車轉車
上唔到車事少，等下架咪得
落唔到車就仆街喇
日本呢邊搭回頭車要十分之小心
我就話會留意總站同車種姐，長輩們點識睇
分分鐘搭錯車都唔知邊度搵番佢地
所以我就去難波駅搭地鐵去梅田
之後行去阪急京都線總站大阪梅田駅
起碼有位坐又唔駛逼上車
--------------------------------------------------
なんば
V (Osaka Metro御堂筋線)
梅田
| (出閘，行路10分鐘)
大阪梅田
V (阪急京都線)
桂
V (阪急嵐山線)
嵐山
--------------------------------------------------

阪急嵐山駅係嵐山地區既南面
嵐電嵐山駅出面先係旺區
行番過去大約10分鐘

行去渡月橋中途都冇人
可能因為真係冇乜人係度行過去嵐山

呢日天氣好到不得了
每張相都可以做wallpaper

呢度係渡月橋，嵐山其中一個風景
雖然望落好似用木造，但其實係全鋼筋水泥做
因為呢條橋得雙線，每當星期六日多人黎必定塞車
今次平日早黎就冇事

河邊好多學生妹
唔知點解每次去日本都最少撞到一次修學旅行

放大學生妹

樓主去既嵐山咁少人既
幾點到？

朝早9點幾
可能因為啲人搭JR同埋小火車
所以係哂竹林入面

除左河邊有學生妹之外
竹林原來仲多，全部都行緊出黎

雖然只係朝早9點幾
但係成條竹林之道已經開始逼逼地
個個都搵位影相同自拍，所以交通非常擠塞

當中最著名既打卡位就係呢度
大河內山莊同竹林之道之間既T字路口
因為呢個位影竹林係最開揚
除左JK之外呢度都有JD

呢度轉右再行前就係トロッコ嵐山駅
姐係我第一次黎日本搭過既嵯峨野小火車
上次落完大雨去就睇保津峽就得黃泥水
今日睇一定勁靚，可惜就冇plan到
一黎上網book飛又煩，到時落雨就喊出黎
二黎walkin買即場飛又要預早好多到
所以影一影相就折返渡月橋嗰邊

下一站就搭嵐電去錦市場食飯
不過未有車，就出番渡月橋鳩行

祥雲出現了，本人晴天娃娃屬性從此覺醒
自此之後我夏天去日本都變左太陽之子
10日獨遊半個日本：1日落雨
12日獨遊關西：1日落雨
12日橫越日本列島：1個鐘落雨

嵐電嵐山駅係總站，所以一定有位坐
條線中間會經過東映既太秦映畫村
銀魂真人版萬事屋同出面條街就係嗰度取景
嗰時差唔多上畫，自然就係嵐電賣廣告

嵐電總站係四条大宮駅
去錦市場既話就要轉阪急去河原町駅
落左車個站就係對面，十分方便

嵐山真係好靚好舒服
人多但冇清水寺個d咁恐怖（竹林除外）

朝早9點幾已經咁多人

錦市場係京都人既廚房，自然多野食
黎到12點幾啱啱食飯時間
所以就團友自由時間鐘意做乜就做乜
我同家姐又賴低佢地自己行
行程本身諗住行去清水寺，要行大斜路上去
不過老豆話腳痛，咁唔好搞佢喇
橫掂嗰度仲整修緊，觀賞程度大打折扣
手信舖呢度都好多，唔駛專登走上去
所以逗留時間由1個鐘變成2個半鐘

2年冇黎，舖頭感覺上冇乜變
但人真係多左好多，尤其係遊客
尤其係同胞同香港人，講野好大聲
黎到呢度又係掃街時間
首先去番上次去過既精肉店鳥清
繼續食番單骨炸雞翼
香口乾身得黎肉又多汁，正

カリカリ博士既章魚丸都係其中一樣
我上次食過，評價一般
今次我家姐叫，佢唔食沙律醬唔食燒汁
於是就叫左個走醬既抹茶鹽蔥章魚丸
個樣就真係麻麻地，好有田園氣息
我食左一舊，又冇想像中咁差既
起碼冇醬都食唔到粉味
抹茶鹽令個章魚丸食落冇咁齋
總括黎講就唔係難食既，只係食感奇怪
又一pat pat又鹹鹹地又盛

呢度有間Snoopy Cafe
有隻大Snoopy公仔坐左係張凳度
好多大朋友小朋友都攬實黎影相
不過隻野應該好耐冇沖涼，要掂佢不了
見到有小朋友玩到fing左佢落地

食完野見口乾，就去左杉養蜂園買左杯柚子蜂蜜
味道真係唔錯，一黎凍飲好爽
二黎柚子味好香，飲落有少少蜂蜜既甜味
以日本人既standard呢杯野可能啱啱好
但對我黎講有啲甜，之後加番水飲都OK

食完行完之後間老母去左邊
佢地話行完條街先搵野食
而家排完隊入左拉麵舖食飯
睇黎有排都未出發，所以就周圍鳩行
京都丸井上年執左，RIP

鴨川河畔同以往一樣平靜
好多都係冇野做既毒撚或者情侶坐係度散心

見到有空位剩都算少人架喇
行番出去嗰陣已經好似新年羅湖過關咁，出面啲人湧入黎
出到大路仲見到一團團旅遊巴客準備入竹林之道

食燒章魚丸竟然走沙律醬同燒汁！
我平時食佢主要係想食個醬！

下一站就係去伏見稻荷大社
係呢度出發就只有京阪本線去到
係河原町行過鴨川對面就係祇園四条駅
係嗰度搭準急/普通車先去到伏見稲荷駅
唔駛10分鐘就到
如果你冇留意搭左特急既話會去左丹波橋

第一次黎就多雲，第二次黎就落雨
第三次黎終於係天晴

作為Tripadvisor日本景點排行榜第一既景點
呢度既外國遊客明顯地多過其他景點好多
影完相佢地好守規矩行去手水舍淨手

之前兩次黎都係朝早到，當時人唔算多
但係今日遲黎就人頭湧湧
除左遊客之外仲有一班中學生過黎參觀
結果行去奧社都用左成5分鐘
個個都想榜住一邊影相，搞到條路好窄

帶住成班長輩黎，我就唔行上去喇
希望遲啲再黎可以上到頂

之後就搭番京阪本線轉地鐵返難波
呢晚家姐book左食全蟹宴
大阪呢度最出名既就一定係蟹道樂
佢間本店係舖道頓堀心齋橋交界
有隻超大識郁既大蟹係舖面
Lunch黎講呢度既價位同蟹道樂差唔多
但係夜晚就差好遠，蟹道樂貴唔少
所以就揀左之前杜如風節目介紹過既蟹しぐれ
位置係BIC CAM隔離

因為我地係網上面訂左位
所以一去到confirm booking就可以入座
間舖頭好大好多位，包箱都唔少
我地就分開左兩枱係同一個包箱入面
所以唔會好嘈，私隱度都好高

大部分人黎呢度食野都會叫course
因為唔駛傷腦筋之餘又多唔同款既野食
我地就叫左最平既餐，每人未連稅3000yen
計番每人200幾蚊，有8樣野，都幾多
如果唔夠既話都可以單點
點菜十分簡單，對住個店員指住個menu就得

枱面除左有個爐同餐具之外
仲有一支專俾你係殼挑蟹肉既蟹針
不過日本人食野就好企理既，支野好少用
食蟹就絕對唔會好似食大閘蟹咁
又要自己拆殼挑內臟整到成手都係咁
上菜既時候基本上已經處理好哂
最多都係俾把較剪你剪殼挑肉

不過有樣野我唔太like既就係上菜次序
set menu好著重每道菜既配合
淡味既沙律做前菜，濃味既肉做主菜
咁樣味道會慢慢提升同昇華
呢度上既第一道菜係排第三既蟹腳刺身
廚房已經切哂殼，所以一啖啜落去就食得
蟹肉好新鮮，啲肉完全唔腥
食落有類似食甜蝦咁有海鮮既鮮甜味
唔似得醬油蟹嗰啲肉又梅又鹹又核突
不過一人得一隻腳，少左啲

之後就上理應係第一道菜既蟹肉芡茶碗蒸
份量仲細過一個便利店既布甸
所以一啖就食左一半
蒸蛋好滑，蟹肉芡好有鮮味

之後就係蟹肉沙律，呢個就冇乜特別
只係凱撒沙律唔落麵包粒同芝士，剩係落左蟹肉

呢個就係主菜 - 蟹鍋
有菇有菜有大蔥，蟹就每人分到1隻腳1隻鉗
啲菜索哂蟹味，超級鮮甜
蟹肉就唔算多，但勝在易拆肉同埋大舊肉
肉質都好彈牙，食得出新鮮野

蟹肉雜錦天婦羅除左蟹腳之外
仲有杏鮑菇同南瓜
上枱既時候熱辣辣，炸漿薄得黎咬落去又脆
蟹肉咬落去仲有汁標出黎，一啲都唔乾
如果唔夠味仲可以點抹茶鹽，但唔點都ok

醬油牛油烤帆立貝就比想像中驚喜
上碟既時候個賣相好似香港食蒸扇貝咁
又有豉油又有啲蔥係上面點綴下
但係啲貝又好似即食干貝零食咁細粒
我以為煮得太熟搞到縮哂水咁
但食落係帶子彈牙既口感，完全唔鞋
醬油同牛油超夾，鹹得黎又香口
但係啲裙邊去哂邊？做哂下酒菜？

食到最尾就上左一大碟飯，兩隻蛋同蟹膏蟹肉
唔講仲以為準備整炒飯，其實就唔係
頭先食完個蟹鍋剩番一鍋湯
呢啲湯包含豐富既蟹肉同蔬菜既精華
將呢啲野倒哂落去煮就成為雜炊

香港食開絲苗米窄長
吸左水就好易溶哂變漿
所以用多左水煮飯會變爛飯
用飯加水黎煲好快就變粥
珍珠米本身就比較圓同大粒
所以吸到好多水，好易煮出al dente既飯
就算落多左水煮都係發大而唔變漿
與其話煲野係粥，倒不如話似糊仔多啲
食落都仲feel到啲飯一粒粒咁
因為煮既時候已經蒸發左啲水份
所以碗雜炊甜到不得了，係蟹同菜既天然甜味
再加埋蟹膏同蛋，食落好香口好綿滑
雖然食到塊碎蟹殼，但味道的確一流
但係嘌呤爆錶，老豆食完第二日又話腳痛

甜品係紅豆羊羹，因為食左先記得未影相
唔算太甜，都幾好食
總括黎講以呢個價錢黎講算物超所值
而且又食得飽，想食蟹可以試下呢間

好似好撚正

難波好多餐廳menu都有中文

食完飯就行下街
有個idol group仮面女子過左黎表演
都有班fans拎住支call棍打call

心齋橋既地標glica廣告版就唔駛多講啦

道頓堀呢度有間安德魯餅店
由安德魯係澳門開業
賣萄撻賣到出哂名，開到過黎日本
佢老婆離左婚之後拎左個配方改良左少少
自立門戶開左間瑪嘉烈餅店
之後佢仲賣左個秘方俾KFC
所以想食既去屋企附近間KFC買就得
兩間野既萄撻最大分別係焦糖同酥皮
瑪嘉烈個撻奶味濃啲同冇咁甜，皮就林啲
安德魯個撻就脆啲同埋甜啲，個面燶啲
以日本人嗜甜既程度，應該安德魯完勝
所以都幾多日本妹人排隊買黎食
兩隻我都係澳門食過，安德魯的確係好食啲既

呢間就係蟹道樂，睇到隻蟹就認到

行行下見到有架美食車超多人排隊
間野叫「世界で 2 番めにおいしい焼きたてメロンパンアイス」
中文名就係世界第二好味既雪糕蜜瓜包
源自石川縣金澤市既佢因為上左電視被名人推介
所以好似珍珠奶茶熱潮咁短期內間左好多間舖
世界第一係邊呢？間舖話係佢師父
咁我地當然唔執輸排埋一份啦
佢既做法其實冇乜特別
就係拎個包打橫切開一半
之後係個雪糕盒𢳂一球雪糕夾係個包度就完成
仲有一個蜜瓜包+雪糕+罐頭菠蘿既組合
日本人對甜品既想像力簡直係災難級
日本麵包舖整既蜜瓜包通常比較白淨未焗透咁
因為個皮會keep住吸左下層麵包既水氣
所以唔係新鮮出爐既話就唔好食
呢度就比坊間焗得脆同燶，而且係熱既
所以有少少似香港既菠蘿包咁皮脆鬆化
雪糕就係一般呍呢嗱雪糕冇乜特別
加埋一齊食有冷熱既冰火口感
但味道又真係唔係太出眾
400yen一個雖然唔係話好貴但唔值
如果你問我食菠蘿油定食佢，我就一定揀菠蘿油
所以呢間野紅左一陣就收哂皮
最多試過有40間分店，而家得番5間

喺京都都買咗個蜜瓜飽嚟食
不過太吝嗇所以揀咗無饀
偏冧身又唔夠脆皮唔太好食

佢未紅之前喺金澤本店食過一次
完全唔好食 舊雪糕又cheap

反而真。蜜瓜包 呢間好食 入面有蜜瓜餡
『銀座 木村屋』の「銀座クリームメロン」

lm
睇過2019年帶2老做鐵膠個po

kfc萄撻個配方背景第一次聽
估唔到原來同澳門果間有關

樓主終於返黎

雪糕蜜瓜包
玄米茶味好食D

好想去

Day 06

黎到關西既第二日依然係向京都方向進發
京都市區我地行完，今次就去近郊 - 宇治
今次就唔係搭阪急，係搭京阪電鉄
同前一日一樣，為左上到車同有位坐
所以又行去難波駅搭地鐵去淀屋橋駅
之後行去京阪本線總站淀屋橋駅
去到中書島駅就轉車去宇治駅
--------------------------------------------------
なんば
V (Osaka Metro御堂筋線)
淀屋橋
| (出閘，行路3分鐘)
淀屋橋
V (京阪本線)
中書島
V (京阪宇治線)
宇治
--------------------------------------------------
京阪本線作為直通京都大阪3條鐵路其中一條
另外兩條係JR京都線同埋阪急京都線，唔計新幹線
主要服務淀川東岸，宇治同鴨川東岸
為左同另外兩條競爭，所以出名多特急
每10分鐘就會有一班
由淀屋橋去中書島有28個站，特急6個站就到
但可惜佢條走線唔直，架車又快
所以食飽早餐真係唔好搭，𠺘到仆街

JR同京阪各自都有一個宇治駅
京阪嗰個係宇治川東岸
要經過宇治橋先行番去市區嗰邊
今日天氣好，所以宇治川風景都好正
一啲都唔輸蝕嵐山

宇治係抹茶之鄉，出產既茶係上貢俾皇室
所以歷史上都係一個留名既地方
本身都好多景點同野食
不過因為今日要去埋奈良
所以帶佢地去平等院就算
食埋飯？不了，8個人食飯等2個鐘都唔知有冇枱

今次雖然冇時間食飯，但抹茶唔可以唔食
上次黎就去左中村藤吉本店食飯
今次就去中村藤吉平等院店
雖然都有堂食，但我係門市買軟雪糕
うじきんソフト抹茶＆ほうじ茶 (400yen)
呢個係抹茶焙茶兩溝，有紅豆同團子
放大張圖睇你會睇到有啲茶粉係度
絕對唔係坊間綠茶雪糕得個顏色而冇茶味
呢個雪糕有奶香得黎好重茶味
正好中和番紅豆既甜味，加埋一齊超級夾
所以食極都唔會滯

日本啲Starbucks好多都好有特色
平等院呢間就有個園景係門口
好有京都既特色
又咁啱佢新出左杯抹茶Frappuccino
同呢度既氣氛好一致

京阪線得個平字,最慢係佢

之後就係去今日其中一個重點景點 - 平等院
上一次同朋友黎過嗰陣就又凍又濕又落雨
感覺麻麻，好彩有紅葉搭救
歷史嗰啲野之前個post有講，我就唔重覆喇

[紅葉。基友。京阪奈]兩個小生去日本7天團#116, 120, 122https://lihkg.com/thread/2232918/page/5

今次黎就藍天白雲，仲要正值中午
所以影相冇乜陰影，個鳳凰堂影出黎好靚
不過因為天氣好，都幾多人過黎
當中唔少專登俾多300yen行入本殿
但我又唔係虔誠既教徒，唔入去了

鳳凰堂對出個石地完全冇野遮擋
所以企一陣就已經曬到出哂汁
難得霸到個中心點，梗係影番張靚相
但有個阿姐擔住把遮遮鳩住我
仲要同fd子企係度傾計死都唔肯走
呢幅圖好完美，除左個阿姐把遮
但因為熱到就中暑，所以就夾硬影左張相就行
為呢個完美角度帶來一點瑕疵
其實係我唔敢叫人地企開啲

行過少少終於就到個角度影唔到個阿姐
斜斜地影好似比正面影更加有霸氣

行前少少就係鳳翔館
係平等院附屬既博物館
入面有唔少國寶同重要文化財
但係唔俾影相，想知就自己去睇
不過大部分人包括長輩們都冇乜興趣
只係當呢度好似商場咁可以嘆冷氣

行完平等院就行出宇治川望一望
其中一套我最愛既動畫吹響吧！上低音號
唔少故事既情節都發生係宇治川兩岸
所以我對呢度都情有獨鍾，好想係度hea陣
之後獨遊就完左夢
去たま木亭買麵包坐係河邊食

[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西 (山陰‧琴平‧天橋立‧京阪)#556https://lihkg.com/thread/1964209/page/23

睇相都覺得曬

仲要夏天

大阪，宇治同奈良地理上呈直角三角形
一日玩哂其實都十分方便，唔駛行回頭路
上次去宇治嗰日要轉酒店
要返京都攞行李先去大阪
仲要落雨，搞到好狼狽
大阪去宇治就搭京阪本線+京阪宇治線 (紅色線)
宇治去奈良就搭JR奈良線 (啡色線)
JR奈良線雖然連接京都同奈良兩大城市
但因為條鐵已經起好超過100年
大部分區域都係單線雙程行車
就算想擴建都極度麻煩，因為附近已經發展好
於是為安全起見班次唔可以密，10分鐘先一班車
當中由京都直通奈良既みやこ路快速飛站車
一個鐘得2班，但半個鐘就可以由宇治去奈良
同佢競爭既近鉄奈良線就唔同，全程雙線
班次又密，所以京都去奈良大部分人都搭嗰條線
最衰佢唔經宇治

呢段路線望出窗好舒服，因為好鄉下

黎到奈良只係為左一個目的，撚鹿
而奈良呢度有2個奈良站
近鉄嗰個奈良駅先係近撚鹿既奈良公園
JR既奈良駅就係近鉄奈良駅東南面500m
所以要行番一段大直路過去

我地經三条通行左10分鐘就去到中谷堂
呢間野好出名，有幾個阿叔會用光速手打麻糬
今日可能遲黎，所以睇唔到啲阿叔
之前食過係幾好食，好軟好香，值得一試

呢日既lunch係食元喜神
雖然我地過哂食飯時間2點先到
但入面都仲係唔少人用餐
一見到咁多人就知我地係遊客
店員好醒目地拎左張英文餐牌俾我地睇
呢度最出名就係雞白湯沾麵
一場黎到就試一試

呢個餐望落好似好簡單咁
有麵，有沾湯，有鰹魚粉，有隻生蛋
但我最surprise既係佢仲有碗飯
根據擺係枱面嗰張食用說明書
首先就落鰹魚粉，之後落個麵去湯度沾黎食

沾麵既拉麵同一般拉麵唔同
沾麵麵條通常係比較粗，而且係凍既
原意係食麵條過左冷河嗰種彈牙既口感
又因為麵條浸湯太耐會淋，失去彈牙感
要好似食冷麵咁沾一沾湯就食
如果用番湯拉麵個湯，麵條會索唔切湯就會淡
所以沾麵個湯會專登整濃啲
就算浸湯時間短，味道都會夠，麵條都唔會淋
而濃湯通常都會鹹，有啲仲鹹到腎病
所以啲舖頭都會有麵湯俾你稀釋

元喜神個沾麵湯就係一煲杰杰地既雞湯
濃到有層油浮係面，但濃而不鹹
入面有筍乾同肉，索哂雞湯味，超正
鰹魚粉既味就唔係好覺
麵條就同普通湯拉麵一樣，極度索湯
食起上黎都仲有彈牙既感覺
唔會因為麵條唔粗，浸一浸就淋哂

食完沾麵個湯通常都因為沾完麵而凍哂
但個湯底煲得咁辛苦，留番係度好可惜
所以店家通常都會叫你倒麵湯落去稀釋
等個湯熱番同冇咁鹹之後飲哂佢
元喜神就玩大佢，沾完麵既湯用黎整雜炊
枱隔離有個電磁爐俾你加熱個湯
滾左之後落飯同蛋攪勻佢就食得
論味道同香濃程度元喜神呢度略高一籌
前幾日蟹宴就用食完蟹鍋既湯做雜炊
嗰陣因為湯多，所以整到好似潮州粥咁
今次因為個湯又杰水又少，所以就似risotto
好似食緊fusion菜咁
二黎雞湯同雞蛋本身就係絕配
煮完出黎有種蒸水蛋既口感，又滑又香

點單既時候仲叫左炸雞同炸蝦
但味道正常，冇乜特別
點解啲炸蝦炸到好似桃哈多咁

元喜神睇落好正
深夜見搞到好肚餓

中谷堂班阿叔打麻曙出哂名

好想食沾面

食完飯都3點幾，係時候去撚鹿
但係乜咁快就黃昏既
屌，行快啲先得

係近鉄奈良駅行去東大寺路上
無論係車路行人路定旁邊空地都肯定有一堆鹿
啲鹿好耐之前已經係度落地生根
所以當正呢度係自己屋企
再加上好多遊客黎，完全唔驚人
就算佢係我面前痾尿佢都係一副毫不在乎既樣子
鹿：歡迎歡迎，隨便影

東大寺出面係佢地其中一個聚居地
除左因為空地又大樹又高，熱或者哂既時候可以消暑
仲因為呢度多遊客，啲鹿知道可以食到肥肥白白
但呢度啲鹿比其他地方有攻擊性，好似收陀地咁
點解會搞成咁？主要係因為啲遊客仆街所造成
冇話一定係同胞，眼見華人外國人日本人都係咁
啲遊客餵鹿餅並唔係見到鹿就伸塊餅出黎俾佢地食就算
為左影靚相打卡，啲遊客好多時都撚鳩啲鹿
啲鹿黎到就拎高塊餅，要識點頭先肯俾
有啲仲仆街，買左幾塊鹿餅引鹿影相
影完就走唔俾在場啲鹿食

啲鹿就好似小朋友咁，都會有脾氣既
你唔俾佢食就用角頂撚死你
通常啲遊客受驚就會俾餅食
咁啲鹿就錯誤認知以為佢咁樣做就一定有野食
所以見到人就追，同佢玩唔俾餅食就頂鳩你
久而久之就變到成班黑社會咁
例如舔人地啲袋，咬爛擺野食既膠袋
仲有用角撩女女啲裙，搞到佢地wewa鬼叫
睇完仲識鞠躬，都幾有禮貌好gentlemen
我睇到，但冇圖

但我好好奇點解明明有咁多食野攤檔
啲鹿最多都係望下望下但唔會去偷食
尤其係賣鹿餅個檔，根本就係糧倉
但偏偏啲鹿都係要打劫啲遊客

東大寺南大門同裡面既大佛殿係日本國寶
兩者都係世界上最大型同最有歷史既木造建築之一
歷史超過800年，都叫做keep得好好
據說因為啲鹿食左甜野之後係柱邊痾尿
搞到木柱底腐蝕十分嚴重
行去入面都有唔少鹿，不過都係休息居多

本來想入去大佛殿睇睇
但係唔係中間入，而係要兜個大圈去西邊入
橫掂長輩們撚鹿咁開心，就係度留陣算

D檔攤呀婆會打鳩d鹿
咪唔敢搶

香港人中年家族真係嘈到仆街，唔係講笑

我同家姐全程都有提醒班長輩既
必要時都有殊佢哋，都還好
不過係奈良聽到人大叫多數都係因為俾鹿追
或者好似我個fd上次咁俾佢哋咬爛左個膠袋食左盒中谷堂麻糬

宮島鹿真係馴好多

撚完鹿就返歸，行番去近鉄奈良駅
搭既就係來往大阪奈良既皇牌路線 - 近鉄奈良線
姐係圖中既橙色路線
搭最快既快速急行由近鉄奈良駅
去到我地酒店附近既近鉄日本橋唔駛40分鐘
另一條同佢競爭既路線就係JR既大和路線
由頭先既JR奈良駅去天王寺駅都只係34分鐘
所以去奈良既話住大阪南部會方便啲

因為頭先遲食飯，大家都仲未肚餓
到左近鉄日本橋駅我就叫家姐送長輩返酒店休息陣
我就搭多個站去大阪難波駅
之後行過去JR難波駅買第二日既車飛
返酒店途中口痕就去左Lawson買雪糕
誤打誤撞買左個望落係紅豆雪糕
但其實係紅豆+雪糕+煉奶冰
啲紅豆偏硬，可能未解哂凍
但係等啲紅豆解凍我咪得番煉奶水
中間有一球細細地既雪糕
Exactly係明治煉奶雪條嗰隻味
甜得黎又好香煉奶味
煉奶冰既味就來自雪糕溶出黎味
食落就唔係太特別

呢日行左好多路
費事帶佢地去道頓堀排隊食飯
快快趣係附近啲快餐店食就算
第一日黎大阪夜晚就食左松屋
本身諗住食酒店隔離間なか卯就算
點知長輩們話有時會自己去左嗰度買宵夜
睇完我示範一次買松屋
佢地已經學識哂自己買飯食，仲識外賣
我就費事佢地成日重覆唔揀呢間
咁啱見到酒店斜對面有間東京チカラめし
橫掂未食過就試下佢

因為呢間野出名食燒牛肉丼
一入去間舖就充滿油煙，勁香牛油味
呢度同一般快餐店一樣
都係禁完食券之後坐低等店員送餐
家姐叫左黃芝丼芝士燒牛肉丼
一睇圖就覺得飽，所以佢俾左一半我食
啲芝士半溶，牛肉唔係食牛丼嗰啲薄過紙咁
而真係一塊塊有厚度既牛肉
而且用燒肉汁調過味，溝埋一齊又香口又惹味
不過就真係比較滯比較油
牛肉燒到有啲鞋，好在冇筋唔駛𡁻好耐

我就叫左個蔥蒜牛肉飯加溫泉玉子
啲蔥好似唔駛錢咁鋪滿飯面
蔥蒜既味道係完勝芝士，又冇咁油
蔥既清新令到啲牛肉加食落冇咁滯
蒜味又香口，撈埋蛋食味道啱啱好
不過同松屋既蔥鹽燒豚肉飯比都係有啲距離
因為啲牛肉都係燒到有啲鞋

食松屋會傳染

今次晚餐都輸俾松屋

Day 7

呢一日係成個旅程既壓軸
因為終於有新既景點喇
之前嗰6日行程除左橫濱之外
其他全部都去過，悶到我呢
我係關西既足跡終於由大阪西移到姬路
而家當然唔止啦，差沖繩
點解會揀左姬路黎去？
因為姑姐碌FB睇到姬路城好靚，問我去唔去到
咁就梗係去到啦，順便放埋神戶落去
結果就中左大伏，遲下會講

去姬路都幾遠，要好早起身去搭車
前一晚食完飯諗住問下佢地食乜早餐好
----------------------------------------------------------
：我地大約8點就要出發，食乜早餐好
媽：呢度咁多野食，我地自己搞掂得啦
爸：老婆話點就點啦
姐：咁早起身，細佬幫我去便利店買野上車食
姑姐：我食なか卯得喇，好多野未食
：咁記住食飽啲喎，可能好夜先有飯食
----------------------------------------------------------
我就松屋打手，姑姐就做左なか卯打手
佢愛上左個饅魚飯，晚晚食一次

前一日冇食松屋唔安樂
今日就食爆佢，早餐就食full set
本身諗住剩係食蔥鹽燒豚肉飯 + 半熟玉子就算
但又好似唔夠，所以就望下有冇其他野叫
原來佢有豚汁+玉子set或者沙律+玉子set
豚汁就未就過，所以就要左嗰個set
蔥鹽燒豚肉飯都係一樣水準咁好味
而且個份量好似大左
唔信睇番#150
豚汁超級足料，除左有腩片之外仲有勁多菜
雖然都幾濃味，但係超香，可encore
點都好過飲隨餐附送嗰碗味噌湯

食完野就行去買野俾家姐食
酒店隔離間Lawson唔係普通便利店咁簡單
佢係勇者鬥惡龍主題便利店
除左一般便利店有既野之外
仲有個corner賣週邊
同舖面一樣，9成都係史萊姆

大阪去姬路搭鐵有3個方法
第一個就係搭關西最長私鐵網絡
由近鉄日本橋駅搭去尼崎駅
之後轉直通特急就可以直接到山陽姫路駅
即使中間經過3間私鐵路段 (近鉄，阪神電鉄，山陽電鉄)
中間都完全唔駛出閘，車費最平又行最少路
但係就算夾啱時間搭都要成2粒鐘先到目的地

第二個就係搭鐵去梅田駅
之後行去JR大阪駅轉乘新快速列車去姫路駅
大阪駅至姫路駅呢段路線屬JR神戶線
屬於京阪神交通系統其中一條大動脈
新快速係呢段路段入面特急以外停最少站既車種
固定15分鐘1班，88公里路程只停8個大站，1個鐘就到
同特急差唔多快但唔駛加特急料金，性價比都幾高
計埋酒店出發要個半鐘，但只係貴第一個方法少少
但我地出發個時間未必有位坐

既然今次咁多長輩第一次黎日本
費事佢地企位咁辛苦，姬路城有排你地行
所以今次就揀左最快最舒服既方法 - 新幹線
前一日去完奈良就係走左去買飛
車費最貴，但車程只係半個鐘
夾好時間由難波出發，其實1個鐘就到
又係搭番每日都會搭既御堂筋線去新大阪站
Day 4搭去酒店，Day 5搭去梅田轉阪急
Day 6搭去淀屋橋轉京阪電車
但係今次就碌柒，出錯左出口去左南改札
好彩跟番人行向後屈番去新幹線站

松屋同なか卯可以話係最難食既快餐

冇pass都新幹線

你死喇

之前國鐵民營化分拆講左東京駅品川駅既故事
今次就講新大阪駅
國鐵民營化分拆之後成條山陽新幹線就歸左JR西日本
新大阪駅係東海道新幹線同山陽新幹線既分界點
所以JR東海又過黎爭地盤
呢個站設計外觀睇係-|-|-型
西邊南北向"|"就係地鐵御堂筋線月台 (1樓)
東邊南北向"|"係JR西日本在來線月台 (地下)
中間橫跨既東西向"---"就係新幹線月台 (4樓)
下面起左在來線同新幹線車站大堂 (3樓)
雖然名義上JR東海可以獲得新幹線佔有既地段
姐係東西向站體既上下延伸
但西面既地鐵本身係大阪市公營機構，冇得同政府爭
而東邊既地面已經俾JR西日本在來線月台路軌霸左
所以今次JR東海只可以擁有4樓全部新幹線月台路軌
同埋地鐵站在來線之間地下至3樓既管理權
紫色線東邊既大堂同在來線就全部歸JR西日本
好明顯JR東海又係大贏家
接近7成新大阪駅樓面面積都係歸佢

呢張圖係12日獨遊關西嗰時影
企左係JR東海收費區範圍內
閘機對面就係JR西日本在來線大堂
地下嗰條斜線就係上面圖紫色條線
JR東海同JR西日本既管理分界線

因為新幹線部分完全係JR東海管理
所以大細超到唔關佢事既山陽新幹線得1塊報時板
自己既東海道新幹線就有2塊，1塊專俾のぞみ
不過又冇錯既，東海道新幹線班次密咁多

新幹線月台路軌都係JR東海管理
所以用番橙線白底站牌
而唔係JR西日本用開既藍白底站牌

新大阪駅係東海道新幹線既終點
同時係山陽新幹線既起點
不過佢都係一個中途站
大部分班次都會直通運轉
由東京開出最遠去到山陽新幹線終點博多
更厲害既係博多既角色同呢度一樣
係九州新幹線起點 + 直通運轉
由新大阪開出最遠去到九州新幹線終點鹿兒島中央
但係呢度既直通運轉唔會一次打通哂3條線
而係分番開東海道・山陽新幹線同埋山陽・九州新幹線

可能大家會有個問題，既然都駁埋一齊
咁點解唔溝埋佢做東海道山陽九州新幹線
係東京開到去鹿兒島中央呢？
一般而言日本有個說法叫做4小時之壁理論
如果新幹線去目的地既交通時間少過4個鐘
旅客就會揀新幹線，反之就揀搭飛機
例如東京去博多搭のぞみ最快都差唔多5個鐘
但羽田去褔岡機程就唔駛1個鐘
計埋安檢，機場搭車去市區都唔駛2個鐘
交通費又平過你，快又快過你
邊個會咁on9全程搭新幹線
會咁搭既一係就鐵膠
一係就我呢啲精打細算既JR Pass交通魔童
既然冇人會搭足全程
咁就冇必要開架咁長車程既車
係清潔，列車保養黎講都冇咁辛苦

新大阪去姬路都幾多車
但係如果要揀就一定揀JR西日本既車黎搭
今次我就搭由新大阪開出既さくら
因為佢既指定席座位係2-2編成
JR東海啲車係3-2編成，個位會窄啲
張飛特急料金貴過本身車費

認真問，有冇邊間快餐特別好食先
なか卯係差啲既，不過真係平

羽田去福岡要1小時50分喎，就算可能提早2,3個字到都冇可能一個鐘飛到啦

同埋正價肯定貴過新幹線

唔開東京直去鹿兒島嘅車應該都關編成事
JR東海道新幹線唔比16卡以外嘅車入
九州新幹線嘅客量又support唔到16卡
月台都係得8卡

可能我打錯機場編號睇錯左sor
但HND去FUK啲班次咁密咁多公司競爭
我又唔怕佢地搶唔到平飛既
早禁同遲禁都各自有特別優惠

頭先睇埋如果搭天馬航空
最平8600yen

如果係新幹線正常book就得單一價錢
俾盡你用埋折得最勁既EX早特21都要15890yen
一係去大黑屋望下有冇人平放啲回數券或者株主優待券
但都應該唔會去到平機票個數

論時間，機程2個鐘，新幹線5個鐘
雖然東京駅同博多駅係市區中心
但羽田同褔岡機場都係好近市區
東京去羽田機場半個鐘
褔岡機場去博多5分鐘地鐵
計埋你過安檢俾盡你3個半鐘

論價錢，機票有時可能會貴過新幹線
但機票平起上黎仲平過你用外國人優惠
不過除左golden week之外都好少機會發生
羽田同褔岡機場都係好近市區，車費都好平

所以點樣計都好時間差咁遠，價錢又平啲
咁梗係搭飛機慳番好多時間啦

東海道新幹線客量而家都仲係長期飽和狀態
疫情前繁忙時間3分鐘一班都會班班爆滿
仲要好多通勤客，客源好穩定
如果佢俾8卡車入去真係睇少佢

九州新幹線開16卡既話就蝕撚死佢
我有次係熊本5點幾搭去博多
6両編成既800系つばめ自由席由頭到尾都係包車
所以我好理解佐賀點解唔想起西九州線

所以點解JR東海仲要起多條中央新幹線打自己
除左因為怕海嘯地震整斷左東海道新幹線
都仲有多1條補番數之外
因為佢覺得起多條線佢都仲有錢賺

やよい軒、松乃家
超碼肉還肉菜還菜，唔駛剩係食汁

巴打睇黎鍾意食和式定食唔鍾意食丼飯

唔係，我以前都成日食松屋。
有次食，佢燒肉落少左隻汁，D雪味重到好似殭屍肉咁就好少去。
なか卵就一向劣開，你見佢都好少坐滿。

唔駛半個鐘就到左姬路駅
大堂仲放左500系TYPE EVA新幹線宣傳
而家變左Hello Kitty，不了

係角落放左個屋台係度
睇落似係祭典嗰陣會用

日本城係規劃既時候都係用棋盤既格局
唔係香港嗰間，講緊日本古代既城市
如果係有戰略作用既城市就會有天守
而天守下面有人住同做生意既地方就係城下町
而天守既位置會係城下町既中軸位置
一黎中軸嗰條路會特別闊，方便運送物資去城入面
二黎因為天守係高處，容易監視周圍一舉一動
有仇家過黎想打鳩城主既時候可以盡早行動

到左現代，因為城市發展既關係
啲樓越起越高，啲路同街區越黎越不規則
好多城市都唔再係以前既佈局
基本上都好難係地面遠處望到個天守
但姬路呢度保持得好好
最起碼冇乜高樓大廈，中軸嗰條路仲係度
姬路駅北口設計到對正佢中路
清清楚楚望到宏偉既姬路城天守
天守同有錢佬別墅一樣
起得靚可以威俾人睇

姬路係一個好舒服既地方
交通方便呢樣野之前都講過
去神戶大阪岡山都係一小時內
車站附近有唔少百貨公司同商場
生活機能好全面，又唔迫
所以之後獨遊關西同帶住父母去旅行都揀番住呢度
酒店房有幾大可以睇呢度

[腳痛勝景美食團]用12日獨遊關西#247https://lih.kg/paiKmKX

唔好以為見到個城就好快行到
入左佢中路成10分鐘先行到佢外圍條護城河
但同天守個距離都唔係少好多

如果睇過我前幾次遊記既話
應該知道我已經去齊國寶五城
姐係姬路城 松本城 犬山城 彥根城 松江城
今次黎姬路城就係我第一個黎既城
號稱國寶之首既日本三大名城之一

之前食過松屋都見到佢地整燒肉定食
都係未解凍就咁係塊鐵板煎所以燶哂
但松屋個價位都冇得要求咁多
佢個蔥鹽燒豚肉飯 + 半熟玉子真係世界級

去得旅行都唔差2-300yen一餐啦

新幹線

嗰時仲讀緊書冇乜錢駛
又冇問老豆老母拎錢，全部自己出哂
伙食唔夠在所難免
出黎做野先開始豪少少
所以獨遊之後食既野明顯地upgrade左唔少

踏入櫻門橋代表正式進入姬路城範圍

姬路城既正門大手門門頂有幾個五七桐既圖案
其實就係豐臣家既家紋
係織田信長當政時期
豐臣秀吉係佢其中一員猛將
當年佢未賜姓豐臣，原名叫羽柴秀吉
當時佢受命攻打中國地方反信長既勢力
中國地方係指姬路以西既本州地區
唔係嗰個國家，唔好拉我
姬路城代黑田孝高自願將個城獻俾秀吉做根據地
同時大規模改建內城去到而家呢個規模
所以姬路城好多磚瓦都留有呢個家紋
代表住呢度曾經係秀吉既地盤

姬路城有另一個名叫白鷺城，因為佢真係好白
同佢成對比既就係熊本城，因為佢真係好黑
熊本熊既黑色就係取自熊本城
兩者既共通點都係採用左獨特既設計
令到個城極難被敵軍攻陷
因為呢一張poster令我萌生去熊本城既念頭
誤打誤撞下去左一個趕到仆街既旅行
想知既請留意唔知幾時之後會寫既遊記
[極限挑戰前傳]3.5日快閃北九州廣島

明治時期廢城令出台，好多天守被商人買左
之後當爛銅爛鐵咁逐塊磚逐塊瓦拆黎賣
而日本城面積一般都比較大，仲要係正市中心
政府睇準呢點就將啲地分配俾軍隊
用黎做軍營，後勤工廠同埋訓練場
幾百個天守同城就咁拆剩60幾座
先唔講啲木造天守好易火燭燒爛哂
大坂城文獻記載都燒過最少4次
燒到最後冇錢起，去到近代先用鋼筋水泥起番
之後二戰盟軍空襲轟炸日本本土
目標自然係軍事設施，天守自然受波及
所以去到而家承傳落黎既天守得番12座
最大最靚嗰啲都做哂國寶

姬路城呢度都唔例外
本身俾商家買左，但輾轉俾左陸軍
大手門後面呢一片大到仆街既空地
就俾佢地用左黎起學校同埋軍事設施
仲籌到錢修葺天守閣
二戰既時候姬路大空襲
成個城下町俾美軍當據點炸爛哂
但奇跡既係最有價值既天守閣居然乜事都冇
事後搵到有炸彈，但全部都冇爆炸可能用左國產
戰後50年揸轟炸機個機師黎左姬路訪問
有記者問佢點解剩係唔炸個天守閣
個機師話根本就唔知呢度有城堡，冇專登避開唔炸
睇黎有神秘力量保護住個城
因為姬路城係日本造城技術最高傑作之一
陸戰打唔入，空戰都打唔爆
現存木造天守歷史超過400年
如果計埋第一代城奠基既時間就有差唔多700年歷史
名正言順成為日本第一個世界文化遺產

千姬係德川家康個仔秀忠個女
7歲就嫁左俾豐臣秀吉個仔秀賴 (???)
但偏偏家康要統一天下迫害豐臣家
搞到佢20歲未到就要守寡 (???)
想知豐臣家發生乜事就睇呢度

之後係家人安排下改嫁本多忠刻
忠刻阿爺就係股壇必勝法本多終勝戰國名將本多忠勝
佢老豆係姬路城主，所以嫁左過黎
2017年就係佢地400周年結婚紀念
所以整左個紙牌俾情侶影
老豆老母當然唔執輸啦

但係touch wood講句，千姬係出哂名邪神
除左秀賴之外 (結婚12年後兵敗自殺，享年21歲)
忠刻都係早死 (結婚10年後病死，享年30歲)
唔止湯豬凳，仲剋後代
長子幸千代2年後夭折
德川家光側室老來得子不祥，交左俾千姬收養
但個仔都係34歲時都無故過身
比較好既算係佢既長女勝姫，冇病冇痛過埋下半世
不過勝姫既後代就係德川幕府末代將軍慶喜
千姬既血脈最終剋埋個政權，令日本走向現代化之路

姬路城白到反光
要帶黑超睇

衰仔出賣加姐

やよい軒 真係平價之選